% !TEX program = xelatex
\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[a4paper,margin=2.4cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable,booktabs,array,multirow,calc}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage{hyperref}

\newunicodechar{≈}{\ensuremath{\approx}}
\newunicodechar{≥}{\ensuremath{\geq}}
\newunicodechar{≤}{\ensuremath{\leq}}
\newunicodechar{×}{\ensuremath{\times}}
\newunicodechar{→}{\ensuremath{\rightarrow}}
\newunicodechar{∞}{\ensuremath{\infty}}

\definecolor{brand}{HTML}{1C4587}
\definecolor{brandbg}{HTML}{D6E4F0}   % azzurro chiaro del Google Doc
\definecolor{doclink}{HTML}{1155CC}   % blu link del Google Doc (tipo POS)
\definecolor{subt}{HTML}{666666}      % grigio sottotitolo del Google Doc

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=doclink, urlcolor=doclink,
            citecolor=doclink, pdftitle={Espansione della piattaforma EvenToNight}}

\titleformat{\section}{\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\pagestyle{fancy}\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\fancyhead[L]{\small EvenToNight}
\fancyhead[R]{\small Sviluppo App \& Espansione Della Piattaforma}
\fancyfoot[C]{\small\thepage}

% helper richiesti dall’output pandoc
\providecommand{\tightlist}{\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\providecommand{\real}[1]{#1}
\providecommand{\pandocbounded}[1]{#1}
\newcounter{none}  % pandoc usa \refstepcounter{none} per longtable senza caption

% ambiente per gli alberi RBS/WBS
\newlist{wbsitem}{itemize}{8}
\setlist[wbsitem]{label=\textcolor{brand}{\textbullet}, leftmargin=1.4em,
                  itemsep=1pt, topsep=2pt}

% intestazione "copertina" in testa a ogni allegato (stile Google Doc)
\newcommand{\allegatohead}[1]{%
  \begin{center}
    {\color{brand}\Huge\bfseries EvenToNight}\\[8pt]
    {\color{doclink}\LARGE\bfseries #1}\\[6pt]
    {\color{subt}\large\itshape Sviluppo App \& Espansione Della Piattaforma EvenToNight}
  \end{center}
  \vspace{1em}
}

\title{\color{brand}\Huge\bfseries Sviluppo App \& Espansione Della Piattaforma EvenToNight}
\author{%
  Alice Alfonsi\\[1pt]{\small\texttt{alice.alfonsi2@studio.unibo.it}} \and
  Federico Bravetti\\[1pt]{\small\texttt{federico.bravetti2@studio.unibo.it}} \and
  % Tommaso Brini\\[1pt]{\small\texttt{tommaso.brini@studio.unibo.it}}
  }
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\clearpage
\phantomsection\label{sec:report}
{}

\section{\texorpdfstring{{Contesto aziendale}}{Contesto aziendale}}\label{h.2e0gkqr4ogcf}

{Durante l’estate 2025, tre giovani studenti dell’Università di Bologna hanno fondato la startup }{EvenToNight}{~con l’obiettivo di sviluppare una piattaforma digitale per connettere organizzazioni promotrici di eventi sociali e persone interessate a scoprirli. L’idea nasce dall’esperienza diretta dei fondatori, che hanno riscontrato difficoltà nel reperire rapidamente informazioni chiare sugli eventi a cui partecipare, sia nelle proprie città sia durante i periodi di vacanza in località nuove. La piattaforma è progettata per facilitare la scoperta degli eventi e offrire supporto diretto agli utenti, consentendo l’acquisto dei biglietti per gli eventi e la comunicazione con le organizzazioni direttamente al suo interno.}

{Un primo prototipo funzionante del sito web EvenToNight è stato completato e pubblicato nel mese di settembre. In seguito, è stata avviata una campagna promozionale nella regione Emilia Romagna volta a far conoscere la piattaforma, inizialmente rivolta alle organizzazioni e poi estesa anche agli utenti finali. Nei mesi successivi la piattaforma ha iniziato a prendere piede, portando al rilascio di una versione stabile e completa.}

{Attualmente la piattaforma è disponibile solo come sito web, il che rende l’utilizzo meno immediato e limita la possibilità di inviare notifiche dirette agli utenti. Lo sviluppo di un’applicazione mobile renderebbe l’esperienza più semplice ed efficiente, favorendo al contempo una maggiore diffusione e utilizzo del servizio.}

{}

{Tuttavia, in questa fase, i ricavi generati dalla vendita dei biglietti tramite la piattaforma non erano sufficienti a sostenere autonomamente tale evoluzione. Per questo motivo, la startup ha partecipato a diversi bandi pubblici, ottenendo un finanziamento a fondo perduto che ha consentito di avviare la fase di scoping del progetto.}

{La startup desidera rilasciare l’applicazione mobile entro fine maggio, così da sfruttare la stagione estiva e l’incremento del turismo lungo la riviera romagnola; in caso contrario, si ridurrebbero le probabilità di raggiungere i risultati attesi. In caso di successo del progetto, un’ulteriore espansione riguarderà la pubblicizzazione dell’applicazione anche in altre regioni italiane.}

{Per intraprendere il progetto viene mantenuta l’organizzazione interna adottata per lo sviluppo iniziale della piattaforma. Di seguito una presentazione dei componenti e dei loro ruoli.}

{Alice Alfonsi: laureata in Ingegneria Gestionale, con competenze in economia e marketing e grande familiarità con i social network, si occuperà degli aspetti di commercializzazione e promozione dell’applicazione. Per il progetto ricopre il ruolo di Project Manager (PM).}

{Federico Bravetti: laureato in Ingegneria Informatica, è sviluppatore con ampia esperienza nella progettazione di interfacce web e sistemi software. Fa parte del team di sviluppo dell’applicazione, con il ruolo di Tech Leader.}

{Tommaso Brini: laureato in Ingegneria Informatica, è programmatore e contribuisce allo sviluppo del software dell’applicazione.}
\newpage
\section{\texorpdfstring{{Scoping}}{Scoping}}\label{h.rzay4rjovui3}

{Per valutare il progetto di espansione della startup, finalizzato a contribuire alla sostenibilità economica e a una maggiore diffusione della piattaforma, di seguito viene presentata l’agenda del Project Scoping Meeting definita dal PM, che sarà sviluppata nel corso delle diverse sessioni, fino alla decisione finale di approvazione o rifiuto del progetto.}

\subsection{\texorpdfstring{{Project Scoping Meeting - Agenda}}{Project Scoping Meeting - Agenda}}\label{h.6yk7wtwo0cm5}

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  {Scopo del Meeting}
\item
  {Discussione delle \hyperref[sec:cos]{Conditions of Satisfaction} (CoS)}
\item
  {Descrizione dello stato corrente {[}AS-IS{]}}
\item
  {Descrizione del problema o della business opportunity}
\item
  {Analisi \hyperref[sec:swot]{SWOT}}
\item
  {Descrizione dello stato finale che si vuole raggiungere {[}TO-BE{]}}
\item
  {Descrizione delle caratteristiche desiderabili {[}NICE-TO-HAVE{]}}
\item
  {Revisione del \hyperref[sec:bmodel]{Business Model}}
\item
  {Definizione dei requisiti e documentazione}
\item
  {Scelta dell’approccio per gestire il progetto (PMLC model) }
\item
  {Bozza e approvazione del \hyperref[sec:pos]{POS}}
\end{enumerate}

{}

{Trattandosi di un progetto deciso e supportato internamente alla startup, il committente coincide con la startup stessa. Di conseguenza, i punti dell’agenda del Project Scoping Meeting che tipicamente sono condotti dal rappresentante del committente vengono gestiti collegialmente da tutti i componenti della startup e risultano superflue tutte quelle figure che mediano i rapporti tra cliente e sviluppatore (e.g facilitatore).}

\subsection{\texorpdfstring{{Sessione 1 (12 Gennaio 2026)}}{Sessione 1 (12 Gennaio 2026)}}\label{h.ssszefuz2w34}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Introduzione}}{Introduzione}}\label{h.v9t6pdgpwtvv}

{Di seguito sono riportati i partecipanti alla sessione, con i rispettivi ruoli all’interno del meeting.}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-4\tabcolsep)/2\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-4\tabcolsep)/2\relax}@{}}
\toprule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
\rowcolor{brandbg}\textbf{{Partecipante}} & \textbf{{Ruolo nel meeting}} \\
\midrule
{Alice Alfonsi} & {Team member + PM} \\
\midrule
{Federico Bravetti} & {Team member + Tech Lead} \\
\midrule
{Tommaso Brini} & {Team member ~+ Tecnografo} \\
\end{longtable}
}

{}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Scopo della Sessione}}{Scopo della Sessione}}\label{h.8ki8yepal3kj}

{In questa sessione sarà delineato in modo più approfondito lo scopo del meeting (ag. 1) per avere un\textquotesingle idea complessiva del progetto da realizzare e identificare le \hyperref[sec:cos]{Conditions of Satisfaction} (ag. 2). Dopodichè si andrà a inquadrare lo stato corrente della piattaforma (ag. 3).}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Scopo Del Meeting (ag. 1)}}{Scopo Del Meeting (ag. 1)}}\label{h.c1v1qx93u0sn}

{Il presente Project Scoping Meeting ha l\textquotesingle obiettivo di definire i principali ambiti del progetto.}

{Il progetto si articola in quattro componenti principali:}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {Sviluppo di una versione mobile della piattaforma disponibile su store Android e IOS;}
\item
  {Campagna marketing finalizzata ad aumentare il numero di organizzazioni che adottano la piattaforma e ad ampliare la base di utenti;}
\item
  {Introduzione di nuove fonti di ricavo;}
\item
  {Refactor e aggiunta di funzionalità al sistema esistente, sia per supportare i requisiti tecnici dell\textquotesingle app mobile sia per migliorare l\textquotesingle esperienza utente sulla piattaforma.}
\end{itemize}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Discussione delle \hyperref[sec:cos]{Conditions of Satisfaction} (CoS) (ag. 2)}}{Discussione delle \hyperref[sec:cos]{Conditions of Satisfaction} (CoS) (ag. 2)}}\label{h.uicl3o5agswu}

{Le \hyperref[sec:cos]{Conditions of Satisfaction} individuate sono riportate nel rispettivo allegato.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Descrizione dello stato corrente {[}AS-IS{]} (ag. 3)}}{Descrizione dello stato corrente {[}AS-IS{]} (ag. 3)}}\label{h.meezg5rv8de5}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {La piattaforma è organizzata in microservizi }
\item
  {I microservizi comunicano tra loro tramite un message broker (RabbitMQ)}
\item
  {È disponibile la documentazione completa delle API REST e dei messaggi scambiati tra i microservizi}
\item
  {Il repository è gestito tramite}{\href{https://www.google.com/url?q=https://github.com?utm_source\%3Dchatgpt.com&sa=D&source=editors&ust=1779895503448419&usg=AOvVaw2jJ5FpVsgQ4hFvQu20lJHB}{~}}{GitHub utilizzando Git come sistema di versionamento del codice, con pipeline CI/CD per l’automazione di build e deploy}
\item
  {È possibile utilizzare la piattaforma tramite browser come sito web}
\item
  {La piattaforma è stata internazionalizzata in 5 lingue (it, en, es, de, fr)}
\item
  {È possibile registrarsi fornendo username, email e password con cui poi è possibile autenticarsi}
\item
  {Per registrarsi come organizzazione è necessario contattare il servizio clienti, che provvede a effettuare le verifiche e a creare l'account organizzazione}
\item
  {Un\textquotesingle organizzazione può creare bozze di eventi e pubblicare eventi}
\item
  {Qualsiasi utente può visualizzare gli eventi pubblicati sulla piattaforma, applicare filtri di ricerca per gli eventi e visualizzare il profilo degli utenti registrati}
\item
  {Qualsiasi utente registrato, incluse le organizzazioni, può mettere like agli eventi, seguire altri utenti registrati, contattare le organizzazioni tramite la piattaforma, acquistare i biglietti per gli eventi e lasciare una recensione a quelli a cui ha partecipato. Inoltre riceve notifiche per nuovi follower, pubblicazione di eventi da parte di organizzazioni seguite e nuovi messaggi}
\item
  {Le organizzazioni possono scansionare il QR code presente nei biglietti per }{validarli}
\item
  {Le nuove organizzazioni sono acquisite tramite contatto diretto (via e-mail/social/persona)}
\item
  {Per pubblicizzare la piattaforma a nuovi utenti è stato utilizzato Google AdSense}
\item
  {Come regione di test è stata scelta l’Emilia Romagna}
\item
  {Attualmente 50 organizzazioni hanno partecipato sulla piattaforma inserendo i propri eventi}
\item
  {Attualmente 3500 utenti sono registrati sulla piattaforma}
\item
  {Attualmente sono stati pubblicati 200 eventi sulla piattaforma}
\item
  {Attualmente tramite la piattaforma sono stati venduti 1500 biglietti}
\item
  {La fonte di guadagno della piattaforma deriva da una trattenuta pari al 2\% del prezzo di ciascun biglietto venduto}
\item
  {Il ricavo medio mensile è pari a circa 200 €/mese.}
\end{itemize}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Rinvio alla sessione successiva}}{Rinvio alla sessione successiva}}\label{h.32lfxxg3kepp}

{La sessione successiva è prevista per il 13 Gennaio 2026. Si proseguirà dal punto 4 dell’agenda (Descrizione del problema o della business opportunity).}

\subsection{\texorpdfstring{{Sessione 2 (13 Gennaio 2026)}}{Sessione 2 (13 Gennaio 2026)}}\label{h.ip4byqgo69fp}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Introduzione}}{Introduzione}}\label{h.61y5tpsuudc2}

{Alla sessione partecipano tutti i membri del team con i rispettivi ruoli, come indicato nella tabella della sessione 1. Nella sessione precedente è stato discusso lo scopo del progetto ed è stata condotta l’analisi della situazione attuale.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Scopo della Sessione}}{Scopo della Sessione}}\label{h.il29gd15sftx}

{In questa sessione sarà descritto il problema o la business opportunity che giustifica il progetto (ag. 4); successivamente verrà analizzata la situazione da un punto di vista più strategico effettuando un\textquotesingle analisi \hyperref[sec:swot]{SWOT} (ag. 5). Verrà quindi delineato lo stato che si vuole raggiungere (ag. 6) ed eventuali caratteristiche desiderabili (ag. 7) e, di conseguenza, rivisto e rivalutato il business model attuale (ag. 8). }

\subsubsection{\texorpdfstring{{Descrizione del problema o della business opportunity (ag. 4)}}{Descrizione del problema o della business opportunity (ag. 4)}}\label{h.2j79oh93vnfk}

{La piattaforma web esistente consente alle organizzazioni di pubblicare eventi sociali e agli utenti di scoprirli. Tuttavia, il canale web limita la capacità di raggiungere e fidelizzare gli utenti finali: l’accesso da mobile tramite browser, nonostante la grafica sia ottimizzata anche per schermi piccoli, risulta meno immediato e coinvolgente rispetto a un’applicazione nativa, riducendo la frequenza di utilizzo e, di conseguenza, la retention degli utenti. Inoltre, la piattaforma dipende attualmente da un\textquotesingle unica fonte di ricavo, le commissioni sulle transazioni, i cui volumi non sono ancora sufficienti a garantire la piena sostenibilità economica.}

{Per espandere il business e consolidare la posizione sul mercato degli eventi sociali si identificano tre strategie: sviluppare un’app mobile nativa che abbassa la barriera di accesso per gli utenti finali e aumenta il coinvolgimento quotidiano con la piattaforma; potenziare la campagna marketing per aumentare il numero di organizzazioni attive e ampliare la base utenti, sfruttando il lancio dell’app come leva di visibilità; introdurre nuove fonti di ricavo, con l’obiettivo di diversificare i ricavi e raggiungere più facilmente la sostenibilità economica.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Analisi \hyperref[sec:swot]{SWOT} (ag. 5)}}{Analisi \hyperref[sec:swot]{SWOT} (ag. 5)}}\label{h.sfbyyd4btbgl}

{L’analisi \hyperref[sec:swot]{SWOT} rivista e aggiornata è disponibile in allegato.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Descrizione dello stato finale che si vuole raggiungere {[}TO-BE{]} (ag.6)}}{Descrizione dello stato finale che si vuole raggiungere {[}TO-BE{]} (ag.6)}}\label{h.6zws62i5chql}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {Autenticazione tramite OAuth2}
\item
  {Sistema di validazione dei biglietti integrato con l’App}
\item
  {App pubblicata sugli store Android/IOS}
\item
  {Aumento delle tipologie di notifiche}
\item
  {Applicazione con sistema di notifiche push }
\item
  {Aumento del numero di utenti registrati}
\item
  {Aumento del numero di organizzazioni coinvolte}
\item
  {Aumento della retention degli utenti}
\item
  {Aumento del numero di biglietti venduti}
\item
  {Presenza di nuove fonti di ricavo}
\end{itemize}

{}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Descrizione delle caratteristiche desiderabili {[}NICE-TO-HAVE{]} (ag. 7)}}{Descrizione delle caratteristiche desiderabili {[}NICE-TO-HAVE{]} (ag. 7)}}\label{h.x05f3pi4qn4r}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {R}{egistrazione del marchio EvenToNight}
\item
  {Partecipazione a eventi e iniziative per startup per aumentare la visibilità presso imprenditori e organizzazioni}
\item
  {Espansione della campagna marketing ad altre regioni italiane, a partire da quelle con maggiore attrattività turistica}
\end{itemize}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Revisione del \hyperref[sec:bmodel]{Business Model} (ag. 8)}}{Revisione del \hyperref[sec:bmodel]{Business Model} (ag. 8)}}\label{h.xaxa9fyx61hd}

{A seguito delle considerazioni emerse dalle analisi effettuate, è stata individuata una nuova fonte di ricavo per la piattaforma basata sull\textquotesingle introduzione di piani di abbonamento per utenti e organizzazioni. Tale fonte di ricavo è stata ritenuta efficace in quanto in grado di generare entrate ricorrenti e prevedibili, contribuendo al raggiungimento della sostenibilità economica della piattaforma.}

{Di conseguenza, il business model è stato rivisto e aggiornato come riportato in allegato.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Rinvio alla sessione successiva}}{Rinvio alla sessione successiva}}\label{h.aovsgqf1ob14}

{La sessione successiva è prevista per il 19 Gennaio 2026. Si proseguirà dal punto 9 dell’agenda (Definizione dei requisiti e documentazione).}

\subsection{\texorpdfstring{{Sessione 3 (19 Gennaio 2026)}}{Sessione 3 (19 Gennaio 2026)}}\label{h.h2tyccmveb69}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Introduzione}}{Introduzione}}\label{h.jura89ccm4wv}

{In questa sessione sono presenti tutti i membri del team con i rispettivi ruoli, come specificato nella tabella della sessione 1. Nella sessione precedente sono state analizzate le principali problematiche della piattaforma e definite le caratteristiche che si vogliono ottenere attraverso il progetto e quelle desiderabili.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Scopo della Sessione}}{Scopo della Sessione}}\label{h.y1g7ar8zrkqg}

{In questa sessione, noto lo stato attuale della piattaforma, il problema da risolvere e gli obiettivi del progetto, saranno formalizzati i requisiti emersi nei meeting dedicati producendo la Resource Breakdown Structure (\hyperref[sec:rbs]{RBS}) (ag. 9), verrà scelto l’approccio PMLC per la gestione del progetto (ag. 10) e sarà iniziata la redazione del \hyperref[sec:pos]{POS} (ag. 11).}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Definizione dei requisiti e documentazione (ag. 9)}}{Definizione dei requisiti e documentazione (ag. 9)}}\label{h.v5zosoywpqxe}

{I requisiti individuati sono stati discussi e riassunti nella \hyperref[sec:rbs]{RBS} in allegato.}

{Ai diversi requisiti sono stati quindi associati specifici Acceptance Criteria, riportati di seguito:\\
}

\begin{itemize}
\tightlist
\item {Coinvolgimento organizzazioni:}
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item {Contatto di almeno 300 organizzazioni}
  \end{itemize}
\item {Coinvolgimento utenti:}
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item {Contatto di almeno 100 influencer}
  \item {Produzione di 2 video promozionali e 3 banner pubblicitari per la campagna ads}
  \end{itemize}
\item {Requisiti frontend:}
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item {App e Sito accessibili in ogni schermata almeno all’80\% secondo Lighthouse report}
  \item {Validazione dell’app attraverso almeno una sessione di usability test}
  \item {Pubblicazione dell’app sugli store Google Play e Apple App Store}
  \end{itemize}
\item {Requisiti backend:}
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item {Ogni funzionalità è documentata con Swagger/OpenAPI}
  \item {ogni funzionalità è testata con coverage almeno del 70\%}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Scelta dell’approccio per gestire il progetto (PMLC model) (ag. 10)}}{Scelta dell’approccio per gestire il progetto (PMLC model) (ag. 10)}}\label{h.ce7nvwrbo5wp}

{Definita la \hyperref[sec:rbs]{RBS} e considerato che i requisiti sono già noti, si adotta un approccio di gestione di progetto di tipo incrementale. Questa scelta è motivata dalla volontà di validare lo sviluppo in più fasi, così da rilasciare di volta in volta parti funzionanti del sistema. Nel caso dell’app, questo approccio è utile per raccogliere feedback sull’usabilità e migliorarla progressivamente al fine di fornire agli utenti finali un prodotto di maggior qualità.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Bozza e approvazione del \hyperref[sec:pos]{POS} (ag. 11)}}{Bozza e approvazione del \hyperref[sec:pos]{POS} (ag. 11)}}\label{h.5yjx4r1o32t0}

{In questa sessione è iniziata la redazione del \hyperref[sec:pos]{POS} attraverso la definizione del problema, del }{goal,}{~degli obiettivi del progetto e l’avvio della definizione dei criteri di successo.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Rinvio alla sessione successiva}}{Rinvio alla sessione successiva}}\label{h.6bbowp2bwy8}

La sessione successiva è prevista per il 20 Gennaio 2026. Si riprenderà il punto 11 dell’agenda (Bozza e approvazione del \hyperref[sec:pos]{POS}).

\subsection{\texorpdfstring{{Sessione 4 (20 Gennaio 2026) }}{Sessione 4 (20 Gennaio 2026) }}\label{h.1vm9lnt9earl}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Introduzione}}{Introduzione}}\label{h.kjtm0e2c7g4n}

{In questa sessione sono presenti tutti i membri del team con i rispettivi ruoli, come specificato nella tabella della sessione 1. Nella scorsa sessione sono stati discussi i requisiti del progetto, scelto il modello PMLC e iniziata la stesura del \hyperref[sec:pos]{POS}.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Scopo della Sessione}}{Scopo della Sessione}}\label{h.1su9wwujqrdp}

{In questa sessione sarà completata la stesura del \hyperref[sec:pos]{POS} (ag. 11) e ne verrà discussa l’approvazione.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Bozza e approvazione del \hyperref[sec:pos]{POS} (ag. 11)}}{Bozza e approvazione del \hyperref[sec:pos]{POS} (ag. 11)}}\label{h.xg0fhpjfk7tq}

{Riprendendo la bozza del \hyperref[sec:pos]{POS} elaborata nella sessione precedente, è stata completata la definizione dei criteri di successo ed effettuato l’esame di assunzioni, rischi e potenziali ostacoli del progetto. A seguito della discussione dei punti principali, il documento è stato formalmente approvato e sottoscritto, segnando la conclusione del Project Scoping Meeting e l’avvio della fase di planning. La versione definitiva del \hyperref[sec:pos]{POS} è riportata in allegato.}

\newpage
\section{\texorpdfstring{{Planning}}{Planning}}\label{h.gyro4eqy7esg}

{Ottenuta l’approvazione formale del progetto da parte di tutti i membri della startup, si procede con la fase successiva di pianificazione. Le attività da svolgere durante le Joint Project Planning Sessions sono state condivise e concordate dal team e vengono riportate nell’agenda predisposta dal PM, strutturata come segue.}

\subsection{\texorpdfstring{{Joint Project Planning Sessions - }{Agenda}}{Joint Project Planning Sessions - Agenda}}\label{h.cw4zxqdh87i1}

\medskip\noindent\textbf{Sessione 1: Planning Session}\par\nopagebreak\smallskip

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  {Validazione e prioritizzazione dei requisiti}
\item
  {Generazione e validazione della Work Breakdown Structure (\hyperref[sec:wbs]{WBS})}
\item
  {Stima della quantità di lavoro per ciascun task}
\item
  {Stima delle risorse necessarie}
\item
  {Stima della durata di ciascun task}
\item
  {Stima dei costi di progetto e allocazione del budget}
\item
  {Valutazione dei rischi e definizione dei relativi piani di mitigazione}
\end{enumerate}

\medskip\noindent\textbf{Sessione 2: Scheduling Session}\par\nopagebreak\smallskip

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{7}
\tightlist
\item
  {Identificazione delle dipendenze tra i task}
\item
  {Identificazione delle milestone di progetto}
\item
  {Costruzione della schedula di progetto e del diagramma di \hyperref[sec:gantt]{Gantt}}
\item
  {Assegnazione delle risorse ai task}
\item
  {Validazione e approvazione del piano da parte di tutti i partecipanti}
\end{enumerate}

\subsection{\texorpdfstring{{Sessione 1 (22 Gennaio 2026)}}{Sessione 1 (22 Gennaio 2026)}}\label{h.vxhmpr7s56i9}

{I partecipanti e i rispettivi ruoli restano invariati rispetto a quelli definiti per il Project Scoping Meeting.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Validazione e prioritizzazione dei requisiti (ag. 1)}}{Validazione e prioritizzazione dei requisiti (ag. 1)}}\label{h.4q3lmdu7d554}

{Il Project Team ha analizzato la \hyperref[sec:rbs]{RBS} prodotta, verificandone la completezza. Tutti i requisiti individuati sono stati classificati come }{Must }{secondo l’approccio MoSCoW in quanto necessari per la riuscita desiderata del progetto.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Generazione e validazione della Work Breakdown Structure (\hyperref[sec:wbs]{WBS}) }{(ag. 2)}}{Generazione e validazione della Work Breakdown Structure (\hyperref[sec:wbs]{WBS}) (ag. 2)}}\label{h.x8762hc8x3x7}

{Il team ha}{~concordato di generare la \hyperref[sec:wbs]{WBS} a partire dalla \hyperref[sec:rbs]{RBS}, adottando un team approach.}

{Per svolgere il lavoro di team è stato utilizzato un live server per visualizzare dinamicamente lo stato della \hyperref[sec:wbs]{WBS} e individuare in modo condiviso le diverse attività e task da aggiungere. Questo approccio ha facilitato di gran lunga la generazione e il raffinamento di quest’ultima rispetto all’utilizzo di altri software/lavagne disponibili online.}

{La \hyperref[sec:wbs]{WBS} generata e validata da tutti i membri del Project Team è riportata in allegato. Il livello di decomposizione è stato ritenuto adeguato in quanto il grado di dettaglio raggiunto consente una chiara identificazione del completamento di ciascuna attività. }

\subsubsection{\texorpdfstring{{Stima della quantità di lavoro per ciascun task (ag. 3)}}{Stima della quantità di lavoro per ciascun task (ag. 3)}}\label{h.guz3vsadgoq}

{A partire dalla \hyperref[sec:wbs]{WBS} definita, è stata effettuata la stima della quantità di lavoro per ciascun task in termini di ore/uomo. Tale unità di misura è stata adottata al fine di supportare una pianificazione temporale accurata e facilitare la distribuzione del carico di lavoro tra i membri del team.}

{Per stimare l’effort associato a ciascun task, il team ha adottato la tecnica Wideband Delphi per ottenere stime consensuali robuste e in quanto non richiede la presenza di un facilitatore per il suo svolgimento. Il numero massimo di round stabilito è pari a due. Per ciascun task sono state calcolate media e mediana delle stime fornite dai membri del team; tra questi due valori è stata adottata la mediana in quanto ritenuta maggiormente rappresentativa di una stima condivisa. Le stime raccolte e i valori di media e mediana sono riportati in allegato. }

\subsubsection{\texorpdfstring{{Stima delle risorse necessarie (ag. 4)}}{Stima delle risorse necessarie (ag. 4)}}\label{h.z5ofgy59hukm}

{Per semplicità di analisi, i task sono stati aggregati nelle tre macro-aree di intervento del progetto: marketing, app mobile e aggiornamento sistema esistente. Tale suddivisione ha finalità esclusivamente estimative e non comporta una rigida corrispondenza tra macro-aree e assegnazione delle responsabilità operative.}

{L’obiettivo di questa analisi è verificare la sostenibilità del progetto rispetto alle risorse interne disponibili e valutare l’eventuale necessità di ricorrere a risorse esterne.}

{Sommando l’effort dei task per ciascuna area si ottengono i seguenti risultati:}

{}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}@{}}
\toprule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
\rowcolor{brandbg}\textbf{{Area}} & \textbf{{Marketing}} & \textbf{{App mobile}} & \textbf{{Aggiornamento sistema esistente}} \\
\midrule
{Effort (h/uomo)} & {412} & {538} & {148} \\
\end{longtable}
}

{}

{Si ritengono valide le seguenti assunzioni:}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {giornata lavorativa di 8 ore}
\item
  {20 giorni lavorativi al mese}
\item
  {produttività effettiva pari all'85\%}
\item
  {3,5 mesi disponibili per la fase di sviluppo (da inizio febbraio a metà maggio, poiché il rilascio dell’app sugli store è previsto per fine maggio)}
\end{itemize}

{}

{Da cui: }

\[ \text{Numero sviluppatori} \;=\; \frac{538 + 148}{8 \cdot 20 \cdot 0{,}85 \cdot 3{,}5} \;\approx\; 1{,}441 \;\rightarrow\; 2 \text{ sviluppatori} \]

{}

{Competenze richieste: sviluppo mobile, frontend e backend.}

{~}

{Le attività di marketing coprono l’intero orizzonte temporale del progetto. }{Ipotizzando una distribuzione della quantità di lavoro pari al 70\% in concomitanza con la fase di sviluppo ~software e il restante 30\% nei mesi post-lancio}{, si stimano le risorse necessarie per la realizzazione della campagna marketing nel seguente modo:}{}

{}

\[ \text{Numero risorse marketing fase 1} \;=\; \frac{0{,}70 \cdot 412}{8 \cdot 20 \cdot 0{,}85 \cdot 3{,}5} \;\approx\; 0{,}606 \;\rightarrow\; 1 \text{ risorsa marketing} \]

{}

{}

\[ \text{Numero risorse marketing fase 2} \;=\; \frac{0{,}30 \cdot 412}{8 \cdot 20 \cdot 0{,}85 \cdot 3{,}5} \;\approx\; 0{,}260 \;\rightarrow\; 1 \text{ risorsa marketing} \]

{}

{Competenze richieste: marketing digitale, comunicazione e analisi dei dati. }

{~}

{Stima delle risorse umane necessarie:}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {2 sviluppatori con competenze in sviluppo mobile, frontend e backend}
\item
  {1 risorsa con competenze in marketing}
\end{itemize}

{}

{}

{Dall’analisi effettuata emerge che il fabbisogno di risorse umane stimato per il progetto può essere interamente coperto dalla startup.}

{}

{Sono state inoltre considerate le risorse hardware già disponibili all’interno della startup, verificandone l’adeguatezza rispetto alle esigenze del progetto.}

{Per quanto riguarda le risorse software, si stima la necessità di acquistare strumenti di intelligenza artificiale a supporto delle attività di sviluppo software mobile e delle analisi di marketing.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Stima della durata di ciascun task (ag. 5)}}{Stima della durata di ciascun task (ag. 5)}}\label{h.ufg7psybxgew}

{La stima della durata di ciascun task, espressa in giorni/uomo, è stata ricavata a partire dall’effort stimato, applicando le assunzioni definite al punto 4 dell’agenda.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Stima dei costi di progetto e allocazione del budget (ag. 6)}}{Stima dei costi di progetto e allocazione del budget (ag. 6)}}\label{h.turmc49m82s}

{Sono state identificate le voci di costo del progetto e per ciascuna di esse sono stati stimati i relativi costi.}

{Poiché la somma dei costi stimati risulta inferiore al budget totale disponibile per il progetto (50K del bando), il budget è stato allocato coerentemente alle stime effettuate. Il budget residuo è stato suddiviso in contingency reserve, per la copertura dei rischi identificati in fase di scoping, e management reserve, destinata alla gestione di eventi imprevisti non identificati.}

{La tabella di allocazione del budget di progetto è riportata in allegato.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Valutazione dei rischi e definizione dei relativi piani di mitigazione (ag. 7)}}{Valutazione dei rischi e definizione dei relativi piani di mitigazione (ag. 7)}}\label{h.m0dt63pfa45s}

{In allegato è disponibile il risk register prodotto collegialmente dal team. Per ciascun rischio identificato in fase di scoping, esso riporta la valutazione effettuata e il relativo piano di mitigazione definito.}

\subsection{\texorpdfstring{{Sessione 2 (26 Gennaio 2026)}}{Sessione 2 (26 Gennaio 2026)}}\label{h.pjo9aljnwtqk}

{In questa sessione sono presenti tutti i membri del team con gli stessi ruoli della sessione 1.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Identificazione delle dipendenze tra i task (ag. 8)}}{Identificazione delle dipendenze tra i task (ag. 8)}}\label{h.11ufs4hmubt1}

{Con riferimento ai task della \hyperref[sec:wbs]{WBS}, sono state identificate le dipendenze di tipo Finish-to-Start tra i task e, conseguentemente, definiti i relativi predecessori.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Identificazione delle milestone di progetto (ag. 9)}}{Identificazione delle milestone di progetto (ag. 9)}}\label{h.m11igq520jw0}

{Il progetto è articolato in 4 milestone, ciascuna corrispondente a un incremento del sistema.}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {M1: completamento aggiornamento del backend }
\item
  {M2: prima fase di sviluppo dell’app mobile (Home, Esplora, Pagina Evento)}
\item
  {M3: aggiornamento frontend web}
\item
  {M4: completamento sviluppo app e pubblicazione sugli store}
\end{itemize}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Costruzione della schedula di progetto e del diagramma di \hyperref[sec:gantt]{Gantt} (ag. 10)}}{Costruzione della schedula di progetto e del diagramma di \hyperref[sec:gantt]{Gantt} (ag. 10)}}\label{h.a1n4ykbpaol8}

{Per la definizione della schedula di progetto sono state considerate le stime relative all’effort e alla durata associate a ciascun task. Sulla base di tali valutazioni, sono state quindi definite le date di inizio e fine delle singole attività, tenendo conto dell’orizzonte temporale entro cui distribuirle e raggruppando, ove possibile, le attività che possono essere svolte nella stessa giornata.}

{Sono state inoltre definite le date di completamento delle milestone e la data prevista di completamento del progetto (28 agosto 2026). Contestualmente, è stato costruito il diagramma di \hyperref[sec:gantt]{Gantt}. }

{Le attività di sviluppo/pubblicazione dell’app e aggiornamento del sistema esistente secondo la pianificazione fatta terminano il 30 aprile 2026. Considerando che si vuole terminare queste attività entro il 29 maggio 2026, il gap tra queste date è da considerarsi come time contingency per la gestione di eventuali ritardi/imprevisti.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Assegnazione delle risorse ai task (ag. 11)}}{Assegnazione delle risorse ai task (ag. 11)}}\label{h.b2ob6yka6cor}

{Sulla base della pianificazione temporale effettuata e dei carichi di lavoro, i vari task sono stati assegnati ai membri del team cercando di ottimizzare la corrispondenza tra le competenze richieste dalle singole attività e quelle disponibili all’interno del gruppo. Nell’assegnazione si è inoltre cercato di garantire continuità operativa, evitando frequenti cambi di contesto tra attività eterogenee, come lo sviluppo frontend e backend. Le attività a maggiore valenza strategica sono state invece condivise tra tutti i membri del team.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Validazione e approvazione del piano da parte di tutti i partecipanti (ag. 12)}}{Validazione e approvazione del piano da parte di tutti i partecipanti (ag. 12)}}\label{h.cle2qelgq5p7}

{Il piano delle attività risultante, riportato in allegato insieme al corrispondente diagramma di \hyperref[sec:gantt]{Gantt} sviluppato sulla base della schedula e dell’assegnazione delle risorse, è stato validato e approvato da tutti i partecipanti della sessione. }

{}

{}

\newpage

\section{Launching / Executing}\label{sec:launching}

{Il progetto pianificato è stato approvato per la fase esecutiva. Il team si riunisce per avviare l’esecuzione del progetto nella riunione di kick-off.}

\subsection{\texorpdfstring{{Kick-off meeting - Agenda}}{Kick-off meeting - Agenda}}\label{h.kafsa88zqzto}

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  {Richiamo del \hyperref[sec:pos]{POS} e focus su deliverable e milestone del progetto}
\item
  {Assegnazione delle responsabilità operative}
\item
  {Definizione delle regole operative del team}
\item
  {Gestione dei cambiamenti di scope}
\end{enumerate}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Richiamo del \hyperref[sec:pos]{POS} e focus su deliverable e milestone del progetto (ag. 1)}}{Richiamo del \hyperref[sec:pos]{POS} e focus su deliverable e milestone del progetto (ag. 1)}}\label{h.iippzcy2doez}

{All’inizio del meeting è stato ripreso il \hyperref[sec:pos]{POS} ponendo l’attenzione sugli obiettivi definiti per il progetto e il valore atteso che si vuole raggiungere.}

{Successivamente sono state richiamate le milestone definite e i relativi deliverable da produrre (app mobile, backend API e frontend web). }

{Tale attività ha permesso di consolidare una visione condivisa tra i membri del team e di confermare le aspettative rispetto ai risultati da conseguire.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Assegnazione delle responsabilità operative (ag. 2)}}{Assegnazione delle responsabilità operative (ag. 2)}}\label{h.h1flgr3hi6eb}

{Le responsabilità dei membri del team rispetto alle principali attività di progetto sono state assegnate utilizzando la matrice RASCI riportata di seguito.}

{}

{}

{}

{}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}@{}}
\toprule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
\rowcolor{brandbg}\textbf{{Attività}} & \textbf{{Alice Alfonsi}} & \textbf{{Federico Bravetti}} & \textbf{{Tommaso Brini}} \\
\midrule
{Marketing} & {R} & {C} & {C} \\
\midrule
{Testing con gli utenti} & {R} & {S} & {C} \\
\midrule
{Sviluppo app} & {C, A} & {R} & {S, A} \\
\midrule
{Aggiornamento backend} & {C} & {S} & {R} \\
\midrule
{Aggiornamento frontend web} & {C, A} & {S, A} & {R} \\
\end{longtable}
}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {R}{: Responsible - Colui che è responsabile dell’attività e del suo completamento con successo}
\item
  {A}{: Accountable - Colui che approva il risultato finale dell’attività}
\item
  {S}{: Support - Colui che supporta il responsabile}
\item
  {C}{: Consulted - Colui che assiste il responsabile}
\item
  {I}{: Informed - Colui che deve essere informato sui progressi dell’attività}
\end{itemize}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Definizione delle regole operative del team (ag. 3)}}{Definizione delle regole operative del team (ag. 3)}}\label{h.a8mv01o13jnj}

{Di seguito sono riportate le regole operative condivise dal team, volte a garantire un efficace coordinamento e una corretta gestione delle attività.}

{}

\medskip\noindent\textbf{Problem solving \& Decision making}\par\smallskip

Per la risoluzione dei problemi e la gestione delle decisioni sono coinvolti solo i membri del team con competenze specifiche o direttamente interessati dalla questione, prediligendo un approccio partecipativo e collaborativo. Le decisioni prese vengono documentate e comunicate a tutti i membri del team, al fine di garantire trasparenza, tracciabilità e chiarezza.

In presenza di conflitti non risolvibili in modo costruttivo e collaborativo, la risoluzione viene affidata o al membro del team non coinvolto oppure al PM, che agisce come mediatore con l’obiettivo di facilitare il dialogo e individuare una soluzione condivisa.

\medskip\noindent\textbf{Team Meetings}\par\smallskip

Sono previste le seguenti tipologie di riunioni:

\begin{itemize}[itemsep=4pt,topsep=4pt]
\item \textbf{Weekly Status Meetings}\\
Riunioni pianificate svolte ogni martedì alle ore 9:30 a cui tutti i membri del team sono tenuti a partecipare, finalizzate alla condivisione dello stato di avanzamento dei task di progetto, all’individuazione di eventuali criticità e alla definizione di azioni correttive. Durata compresa tra i 20 e i 30 minuti.
\item \textbf{Project Review Meetings}\\
Riunioni pianificate svolte in corrispondenza del raggiungimento delle milestone, finalizzate a verificare lo stato di avanzamento complessivo del progetto, analizzare eventuali scostamenti rispetto al piano, valutarne gli impatti su tempi, costi e deliverable e definire eventuali attività di tuning della schedula. Durata compresa tra i 60 e i 90 minuti.
\item \textbf{Daily Status Meetings}\\
Riunioni attivabili qualora necessario, finalizzate a monitorare con maggiore frequenza l’avanzamento delle attività e favorire una rapida risoluzione delle eventuali criticità emerse. Durata compresa tra i 10 e i 15 minuti.
\item \textbf{Problem Resolution Meetings}\\
Riunioni attivabili in caso di problematiche riscontrate, finalizzate all’analisi e alla risoluzione delle stesse. Durata compresa tra i 30 e i 60 minuti.
\item \textbf{Scope Change Review Meetings}\\
Riunioni attivabili dal PM in caso di richiesta di modifica dello scope di progetto, finalizzate all’analisi collegiale dell’impatto del cambiamento sul progetto e alla definizione della decisione finale di approvazione o rifiuto della richiesta. Durata compresa tra i 30 e i 60 minuti.
\end{itemize}

\smallskip Per ogni riunione sarà redatto un verbale al fine di garantire la tracciabilità delle decisioni e delle azioni concordate.

\medskip\noindent\textbf{Comunicazione e gestione delle informazioni}\par\smallskip

{Tutte le riunioni vengono svolte tramite Microsoft Teams oppure in presenza, previa comunicazione da parte del PM al team.}

{Come principale canale di comunicazione è utilizzato WhatsApp, scelto per la rapidità nella trasmissione delle informazioni.}

{Eventuali problemi, criticità o necessità da parte dei membri del team possono essere segnalati attraverso i canali di comunicazione disponibili e, se necessario, approfonditi in riunioni straordinarie ad hoc per l’analisi e la risoluzione.}

{La pianificazione delle riunioni e la condivisione delle disponibilità dei membri del team avvengono tramite Google Calendar, utilizzato dal PM per l’organizzazione degli incontri.}

{La documentazione tecnica di progetto e il codice sorgente sono gestiti tramite repository GitHub dedicato condiviso.}

{Gli strumenti di monitoraggio e controllo del progetto sono gestiti tramite un workspace condiviso su Notion.}

\subsubsection{\texorpdfstring{{Gestione dei cambiamenti di scope (ag. 4)}}{Gestione dei cambiamenti di scope (ag. 4)}}\label{h.erx0moktsty4}

{Le richieste di modifica dello scope di progetto possono essere avanzate dai membri del team tramite i canali di comunicazione disponibili. Il PM prende in carico la richiesta e ne valuta preliminarmente la coerenza con gli obiettivi di progetto; in caso di incoerenza, la richiesta viene respinta e l’esito comunicato al team nella riunione successiva.}

{Se invece la richiesta risulta coerente, il PM organizza uno Scope Change Review Meeting per analizzare l’impatto del cambiamento su tempi, costi, risorse, deliverable e benefici attesi. Sulla base dell’analisi effettuata, il team decide se accettare o rifiutare la richiesta, definendo eventualmente anche le modalità operative di attuazione del cambiamento. L’esito viene formalizzato nella documentazione di progetto e le modifiche approvate vengono integrate nel piano.}
\newpage

\section{\texorpdfstring{{Monitoring \& Controlling}}{Monitoring \& Controlling}}\label{h.bdipjqjhk4i0}

\subsection{\texorpdfstring{{Sistema di reporting}}{Sistema di reporting}}\label{h.y1ix5b8budcg}

{Ogni membro del team è tenuto a riportare giornalmente nel \hyperref[sec:gantt]{Gantt} lo stato di avanzamento dei propri task esprimendo la percentuale di completamento. L’aggiornamento giornaliero consente al PM di individuare tempestivamente eventuali scostamenti rispetto al piano e, se necessario, attivare Daily Status Meeting o proporre azioni correttive. In questo modo il \hyperref[sec:gantt]{Gantt}, corredato di percentuali di completamento, rappresenta uno strumento di reporting che unisce sintesi visiva e accuratezza.}

{Ad ogni Weekly Status Meeting il PM utilizza il Gantt per fornire un efficace colpo d’occhio sullo stato del progetto e supportare la discussione sull’avanzamento delle attività rispetto al piano. Il \hyperref[sec:gantt]{Gantt} rappresenta, dunque, il riferimento comune per il monitoraggio del progetto, garantendo al team informazioni condivise e costantemente aggiornate.}

{A seguito del Weekly Status Meeting, il PM aggiorna il Milestone Trend Chart relativo alla milestone corrente, integrando in modo sintetico le informazioni contenute nel \hyperref[sec:gantt]{Gantt} della settimana trascorsa in termini di early, on schedule }{o late, }{sulla base del confronto tra avanzamento previsto ed effettivamente raggiunto.}

{Il Milestone Trend Chart costituisce il principale strumento di rendicontazione per il Project Review Meeting corrispondente, durante il quale viene utilizzato come base per l’analisi dell’avanzamento complessivo del progetto rispetto agli obiettivi. Può essere consultato anche durante i Weekly Status Meeting a supporto del monitoraggio continuo.}

\vspace{\baselineskip}

{Parallelamente al monitoraggio effettuato per garantire il rispetto della schedula, il PM monitora il rispetto del budget allocato a ciascuna attività, mentre il responsabile delle attività di marketing monitora le performance della campagna marketing.}

{Il monitoraggio del budget viene effettuato tramite un documento di tracking all’interno del workspace Notion condiviso in cui il PM registra con cadenza bisettimanale il budget previsto e la spesa effettiva per ciascuna attività, al fine di evidenziare eventuali scostamenti e garantire il controllo dei costi di progetto.}

{Le performance vengono valutate sulla base dei KPI riportati nella tabella seguente.}

{}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-6\tabcolsep)/3\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-6\tabcolsep)/3\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-6\tabcolsep)/3\relax}@{}}
\toprule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
\rowcolor{brandbg}\textbf{{KPI}} & \textbf{{Definizione}} & \textbf{{Formula}} \\
\midrule
{Numero di download dell’app} & {Numero totale di download dell’applicazione da App/Play Store} & {Conteggio totale dei download effettuati} \\
\midrule
{Numero di }{utenti registrati} & {Numero di utenti registrati sulla piattaforma} & {Conteggio totale degli account creati} \\
\midrule
{Numero di organizzazioni registrate} & {Numero di organizzazioni registrate sulla piattaforma} & {Conteggio totale degli account ``organizzazione’’ creati} \\
\midrule
{Numero di membri registrati} & {Numero di membri registrati sulla piattaforma} & {Conteggio totale degli account ``membro’’ creati} \\
\midrule
{Numero di biglietti venduti} & {Numero totale di biglietti acquistati per gli eventi pubblicati} & {Somma totale dei biglietti acquistati nelle transazioni completate} \\
\midrule
{Tasso di retention mensile utenti} & {Capacità della piattaforma di mantenere gli utenti attivi nel tempo} & {(Utenti attivi a 30 giorni dalla registrazione / Utenti registrati nel periodo) x 100} \\
\midrule
{Tasso di conversione utenti ad abbonamento} & {Percentuale di utenti che attivano un abbonamento rispetto agli utenti registrati} & {(Utenti abbonati / Utenti registrati) x 100} \\
\midrule
{Tasso di conversione organizzazioni ad abbonamento} & {Percentuale di organizzazioni che attivano un abbonamento rispetto alle organizzazioni registrate} & {(Organizzazioni abbonate / Organizzazioni registrate) x 100} \\
\midrule
{Tasso di conversione membri ad abbonamento} & {Percentuale di membri che attivano un abbonamento rispetto ai membri registrati} & {(Membri abbonati / Membri registrati) x 100} \\
\end{longtable}
}

{}

{I valori dei KPI vengono raccolti dal responsabile delle attività di marketing e organizzati in una tabella di monitoraggio delle performance. Le frequenze di monitoraggio previste sono: cadenza mensile tra febbraio e maggio e cadenza settimanale tra giugno e settembre.}

{La tabella KPI viene aggiornata dal responsabile marketing con la periodicità prevista e condivisa nel workspace Notion. In occasione dei Weekly Status Meeting, i KPI aggiornati vengono presentati e discussi con il team. I KPI supportano il team nella valutazione dell’efficacia della piattaforma e delle strategie di acquisizione di utenti e organizzazioni.}

{~}

{Le attività di monitoraggio del progetto sono riassunte nella tabella sottostante.}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-8\tabcolsep)/4\relax}@{}}
\toprule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
\rowcolor{brandbg}\textbf{{Oggetto del monitoraggio}} & \textbf{{Strumento}} & \textbf{{Responsabile}} & \textbf{{Frequenza}} \\
\midrule
{Stato avanzamento task} & {\hyperref[sec:gantt]{Gantt}} & {Membri del team} & {Giornaliera} \\
\midrule
{Stato milestone} & {Milestone Trend Chart} & {PM} & {Settimanale} \\
\midrule
{Budget attività} & {Budget tracking} & {PM} & {Bisettimanale} \\
\midrule
{KPI} & {Tabella KPI} & {Risorsa marketing} & {Mensile (feb-mag) / Settimanale (giu-sett)} \\
\end{longtable}
}

\subsection{\texorpdfstring{{Issues Log}}{Issues Log}}\label{h.e8h0q14v96ls}

{Le issue vengono tracciate in un issues log condiviso nel workspace Notion, aggiornato in modo continuo dal team non appena viene identificato un problema o viene rilevata una discrepanza rispetto al piano. Ogni membro del team può segnalare una nuova issue e utilizzare WhatsApp per informare tempestivamente gli altri membri in caso di criticità urgenti. In tali casi il PM può attivare Problem Resolution Meeting secondo quanto definito nelle regole operative di progetto.}

{Durante i Weekly Status Meeting il PM coordina la gestione delle issue aperte, ne assegna le responsabilità e ne monitora lo stato di avanzamento verso la risoluzione.}
\newpage
\section{\texorpdfstring{{Closing}}{Closing}}\label{h.vyxy9edxdwlv}

\subsection{\texorpdfstring{{Accettazione del progetto}}{Accettazione del progetto}}\label{h.x006u04my7dd}

{Il team conferma che tutti i criteri di accettazione risultano soddisfatti e le \hyperref[sec:cos]{Conditions of Satisfaction} sono state verificate. Tutti i deliverable previsti sono stati completati secondo gli obiettivi definiti nelle fasi iniziali e approvati dai membri del team, consentendo la chiusura formale del progetto.}

\subsection{\texorpdfstring{{Rilascio della soluzione}}{Rilascio della soluzione}}\label{h.ajr3dgd8joid}

{La soluzione è stata integrata con il sistema esistente nel corso del progetto durante le fasi di sviluppo e testing, adottando le best practice di Continuous Delivery e Continuous Deployment. Il primo rilascio in produzione dell’app è avvenuto una volta completate tutte le funzionalità previste, mediante pubblicazione sugli store.}

\subsection{\texorpdfstring{{Documentazione}}{Documentazione}}\label{h.vx1sjq7hlrc8}

{Considerata l’importanza della documentazione ai fini della tracciabilità delle attività e delle decisioni di progetto, nonché per finalità di sintesi e supporto a future attività progettuali e di retrospettiva, il team si è impegnato sin dalle fasi iniziali a produrre documentazione completa, coerente e costantemente aggiornata in linea con l’avanzamento delle attività di progetto.}

{Il Project Notebook è costituito dall’insieme dei documenti prodotti durante il ciclo di vita del progetto e comprende:}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {Verbali delle sessioni di Project Scoping Meeting}
\item
  {\hyperref[sec:cos]{Conditions of Satisfaction} (CoS)}
\item
  {Requirements Breakdown Structure (\hyperref[sec:rbs]{RBS})}
\item
  {\hyperref[sec:pos]{Project Overview Statement} (\hyperref[sec:pos]{POS})}
\item
  {Verbali delle Joint Project Planning Sessions}
\item
  {Work Breakdown Structure (\hyperref[sec:wbs]{WBS})}
\item
  {Tabella di allocazione del budget di progetto}
\item
  {\hyperref[sec:risk]{Risk Register}}
\item
  {Piano di progetto (tabella delle attività, stime di effort, \hyperref[sec:gantt]{Gantt})}
\item
  {Strumenti di monitoraggio (\hyperref[sec:gantt]{Gantt} iniziale/finale, Milestone Trend Charts, budget tracking, tabella KPI)}
\item
  {Verbale del Kick-Off Meeting}
\item
  {Verbali delle riunioni di progetto }
\end{itemize}

{}

{Inoltre, è possibile consultare la Repository GitHub del progetto con la documentazione tecnica aggiornata.}

\subsection{\texorpdfstring{{Final Project Report}}{Final Project Report}}\label{h.imyeo3ae9fw6}

\subsubsection*{Executive Summary}

{Il progetto ha portato alla realizzazione di un’applicazione mobile per la piattaforma EvenToNight e all’aggiornamento del sistema esistente con nuove funzionalità, con l’obiettivo di ampliare la base utenti, introdurre nuove fonti di ricavo tramite piani di abbonamento e consolidare la posizione della piattaforma sul mercato.}

{Il progetto è stato gestito da un team di 3 persone attraverso un approccio incrementale, volendo sfruttare il turismo estivo la pianificazione e il rilascio dell'app sono stati influenzati da questo vincolo temporale.}

{La pianificazione è risultata accurata e realistica grazie alla chiarezza dei requisiti e alla solidità della base tecnologica esistente. La gestione dei rischi effettuata ha inoltre contribuito a garantire il controllo dell’avanzamento del progetto.}

{Le attività di monitoraggio adottate hanno garantito al team piena visibilità sul rispetto dei vincoli di tempo e budget e sull’efficacia della piattaforma e delle strategie di acquisizione degli utenti e delle organizzazioni.}

{Il progetto si è concluso con successo con il rilascio dell’app mobile sugli store, l’aggiornamento della piattaforma web esistente, l’aumento degli utenti e delle organizzazioni sulla piattaforma e l’introduzione dei piani di abbonamento come previsto.}

{}

\subsubsection*{Performance del progetto}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {Tempi: rispettati grazie a una pianificazione iniziale accurata e a un monitoraggio costante dell’avanzamento delle attività, supportato dall’assegnazione chiara delle responsabilità e dall’approccio incrementale adottato. Inoltre, il team ha mantenuto una forte motivazione e una comunicazione costante, che hanno favorito il coordinamento e il rispetto delle scadenze.}
\item
  {Budget: mantenuto entro i limiti previsti grazie al monitoraggio continuo dei costi e delle attività.}
\item
  {Qualità: garantita attraverso test progressivi, integrazione continua e raccolta di feedback dagli utenti tramite usability test.}
\item
  {Gestione rischi: efficace mitigazione dei principali rischi individuati in fase di scoping.}
\end{itemize}

{}

\subsubsection*{Deliverable finali}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {Applicazione mobile EvenToNight rilasciata sugli store}
\item
  {Aggiornamento della piattaforma web esistente con nuove funzionalità}
\item
  {Backend del sistema aggiornato}
\item
  {Project Notebook}
\end{itemize}

{}

\subsubsection*{Conclusioni}

{Il progetto è stato completato con successo, raggiungendo gli obiettivi definiti in fase di scoping come riportati nel \hyperref[sec:pos]{POS} e garantendo il rilascio di una soluzione funzionante, coerente e integrata con il sistema esistente. }{Alla chiusura del progetto tutti i success criteria verificabili entro la durata del progetto risultano soddisfatti. In particolare, il numero di organizzazioni registrate ha superato il target del 50\% rispetto alla baseline pre-progetto.}

\subsection{\texorpdfstring{{Post-Implementation Audit}}{Post-Implementation Audit}}\label{h.u75z8z74qt39}

{L’audit post-implementazione è stata condotta a cinque mesi dal go-live dell’applicazione mobile e della versione aggiornata del sito web, con l’obiettivo di valutare il valore generato dal progetto in termini di adozione e utilizzo della piattaforma. L’analisi ha incluso anche la valutazione degli obiettivi economici prefissati, con particolare attenzione all’efficacia del modello di abbonamento. }

{L’audit è stata guidata dal Project Manager attraverso una serie di domande, finalizzate a stimolare la discussione e raccogliere una valutazione condivisa sugli aspetti principali del progetto da verificare.}

{~}

\medskip\noindent\textbf{Gli obiettivi del progetto sono stati raggiunti?}\par\smallskip

{Sì, gli obiettivi definiti in fase di scoping riportati nel \hyperref[sec:pos]{POS} risultano soddisfatti.}

{}

\medskip\noindent\textbf{Il deliverable fa quello che aveva previsto il team?}\par\smallskip

{Sì, il deliverable soddisfa quanto definito dal team. Tutte le feature previste sono state correttamente sviluppate e testate e hanno prodotto i risultati attesi.}

{}

\medskip\noindent\textbf{Il progetto è stato completato rispettando i limiti di tempo, budget e rispettando le specifiche?}\par\smallskip

{La pianificazione temporale è stata sostanzialmente rispettata e non si sono verificati ritardi rispetto alla deadline massima prevista.}

{Il budget è stato rispettato, senza necessità di ricorrere né alla contingency reserve né alla management reserve.}

{Tutti i requisiti risultano pienamente soddisfatti.}

{}

\medskip\noindent\textbf{Il business value previsto si è concretizzato?}\par\smallskip

{I KPI monitorati per valutare le performance del progetto hanno evidenziato un trend positivo nel periodo successivo al rilascio, confermando il raggiungimento del business value previsto. In particolare, il progetto ha generato:}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {aumento dell’utilizzo della piattaforma e della base utenti;}
\item
  {miglioramento della fruizione della piattaforma grazie all’introduzione dell’app mobile, con conseguente aumento della retention degli utenti;}
\item
  {validazione della unique value proposition della startup attraverso feedback e recensioni positive ricevute dagli utenti sugli store;}
\item
  {maggiore visibilità e attrattività anche per le organizzazioni minori registrate sulla piattaforma, con conseguente ampliamento della base di contenuti disponibili;}
\item
  {creazione di nuove fonti di ricavo tramite l’introduzione di piani di abbonamento.}
\end{itemize}

{}

\medskip\noindent\textbf{I criteri di successo sono stati rispettati?}\par\smallskip

{I success criteria definiti in fase di scoping risultano complessivamente raggiunti. In particolare, i KPI monitorati mostrano che:}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  {l’app ha raggiunto circa 5000 download entro i 4 mesi dal lancio;}
\item
  {il tasso di retention mensile degli utenti è pari al 36\%;}
\item
  {sono stati venduti 3146 biglietti tramite la piattaforma;}
\item
  {il numero di utenti registrati sulla piattaforma è pari a 4602.}
\end{itemize}

{Il target relativo alla conversione agli abbonamenti (5\% degli utenti registrati) non è stato raggiunto. I dati mostrano una maggiore adozione del modello da parte delle organizzazioni rispetto agli utenti finali, evidenziando che il modello è ancora in fase iniziale di adozione tra questi ultimi. Il mancato raggiungimento del target suggerisce che il modello richiede ulteriore tempo per consolidarsi. Tale aspetto sarà oggetto di monitoraggio in futuro.}

{È stato inoltre osservato che i ricavi medi mensili, calcolati come somma delle commissioni sulle transazioni e dei ricavi da abbonamento, si attestano intorno a 520 €/mese, superando il target prefissato di 400 €/mese.}

{}

\medskip\noindent\textbf{Che lezione è stata imparata relativamente alla metodologia di gestione del progetto scelta?}\par\smallskip

{L’approccio incrementale adottato si è rivelato efficace, combinando i principali punti di forza dei modelli waterfall e agile. La chiara definizione dei requisiti e l’individuazione della soluzione fin dalle fasi iniziali del progetto hanno ridotto l’incertezza e limitato la necessità di modifiche strutturali in corso d’opera, mentre lo sviluppo per incrementi successivi ha permesso la validazione progressiva del sistema e l’integrazione dei feedback degli utenti, aumentando il valore della soluzione finale.}

{Inoltre, dal punto di vista organizzativo la suddivisione del lavoro in incrementi ha facilitato la gestione del progetto, permettendo una chiara visibilità sul completamento delle diverse parti.}

{}

\medskip\noindent\textbf{Come ha seguito la metodologia il team?}\par\smallskip

{Il team ha seguito l’approccio incrementale sviluppando e validando ciascun incremento prima di procedere con il successivo.}

{Per quanto riguarda le regole operative definite dal team, queste sono state complessivamente rispettate. È stata comunque mantenuta una certa flessibilità operativa dovuta alle dimensioni ridotte del team. Ad esempio, l’aggiornamento delle percentuali di completamento sul \hyperref[sec:gantt]{Gantt} non veniva sempre effettuato quotidianamente, ma risultava comunque allineato entro il Weekly Status Meeting successivo.}

{}

{}

{}

{}

{}

\clearpage
\phantomsection\label{sec:cos}
\addcontentsline{toc}{section}{Conditions of Satisfaction}
\allegatohead{Conditions of Satisfaction}
{}

{\def\LTcaptype{none} % do not increment counter
\begin{longtable}[]{@{}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-6\tabcolsep)/3\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-6\tabcolsep)/3\relax}>{\raggedright\arraybackslash}p{\dimexpr(\linewidth-6\tabcolsep)/3\relax}@{}}
\toprule\noalign{}
\endhead
\bottomrule\noalign{}
\endlastfoot
\rowcolor{brandbg}\textbf{{\#}} & \textbf{{Condizione}} & \textbf{{Target}} \\
\midrule
{1} & {Rilascio app} & {Entro fine maggio 2026} \\
\midrule
{2} & {Attenzione alla UX} & {Organizzare usability test e raccogliere feedback utenti tramite questionari durante lo sviluppo} \\
\midrule
{3} & {Rispetto del budget} & {Il costo totale del progetto non supera i 50.000 euro} \\
\midrule
{4} & {Costi infrastrutturali} & {I costi operativi mensili post-lancio non superano i 200 euro/mese} \\
\midrule
{5} & {Soddisfazione degli utenti} & {Gli utenti aumentano e utilizzano di più la piattaforma} \\
\midrule
{6} & {Sostenibilità economica} & {La piattaforma introduce almeno una nuova fonte di ricavo entro il rilascio dell\textquotesingle app e raggiunge la sostenibilità operativa entro la chiusura del progetto} \\
\end{longtable}
}

{}

{Data: 12 Gennaio 2026}

\clearpage
\phantomsection\label{sec:swot}
\addcontentsline{toc}{section}{Analisi SWOT}
\allegatohead{Analisi SWOT}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\setlength{\tabcolsep}{8pt}
\noindent\begin{tabular}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.45\linewidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.45\linewidth}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Strenghts} & \textbf{Weaknesses} \\\hline
\begin{itemize}[leftmargin=1.2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
\item Piattaforma web già funzionante
\item Le organizzazioni contattate in passato hanno trovato la piattaforma interessante
\item Validazione esterna del progetto tramite vittoria bando
\item La piattaforma è stata sviluppata del tutto internamente (know-how interno)
\item Team piccolo e performante
\end{itemize}
&
\begin{itemize}[leftmargin=1.2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
\item Bassa retention degli utenti
\item Scomodità d’uso del sito per utilizzo quotidiano
\item Limitate fonti di ricavo
\item Limitata esperienza in ambito marketing
\end{itemize}
\\\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Opportunities} & \textbf{Threats} \\\hline
\begin{itemize}[leftmargin=1.2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
\item Sfruttare il turismo estivo
\item Crescita del mercato eventi online
\item Gli utenti si aspettano un’app mobile per questo tipo di servizio
\end{itemize}
&
\begin{itemize}[leftmargin=1.2em,itemsep=2pt,topsep=2pt]
\item Altri competitors fanno campagne marketing più aggressive
\item Le organizzazioni non hanno interesse ad usare la piattaforma rispetto ai competitors/canali tradizionali (social, passaparola, volantini)
\item Gli utenti preferiscono utilizzare altre piattaforme come prima scelta
\end{itemize}
\\\hline
\end{tabular}

{}

\clearpage
\phantomsection\label{sec:bmodel}
\addcontentsline{toc}{section}{Business Model}
\begin{landscape}
\setlength{\textwidth}{24cm}\setlength{\linewidth}{24cm}
\noindent{\color{brand}\large\bfseries EvenToNight}~~{\color{doclink}\large\bfseries Business Model}\hfill{\color{subt}\itshape Sviluppo App \& Espansione Della Piattaforma EvenToNight}\par\nopagebreak\smallskip
\scriptsize\nopagebreak

{\setlength{\arrayrulewidth}{0.6pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\setlength{\tabcolsep}{3pt}
\noindent\begin{tabular}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.18\linewidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.18\linewidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.18\linewidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.18\linewidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.18\linewidth}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{\large Business Model} & Designed for:\newline EvenToNight & Designed by:\newline Alice Alfonsi (PM) & Date:\newline 13/01/2026 & Version:\newline 2 \\\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Problema} & \textbf{Soluzione} & \textbf{Unique Value Proposition} & \textbf{Vantaggio Competitivo} & \textbf{Segmenti di Clienti} \\\hline
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Mancanza di una piattaforma social per la pubblicizzazione di eventi sociali
\item Gli utenti devono utilizzare più di una piattaforma per essere aggiornati sugli eventi in programma e acquistare i relativi biglietti
\item Le organizzazioni minori hanno difficoltà ad emergere utilizzando le piattaforme attuali
\end{itemize}
&
Un’unica piattaforma social dedicata agli eventi sociali, nella quale le organizzazioni possono sponsorizzare i propri eventi e gestire la vendita dei biglietti.\par\smallskip
La piattaforma includerà un algoritmo di raccomandazione che favorisce la scoperta di eventi locali a un pubblico più ampio.\par\smallskip
Per gli utenti registrati, il sistema genererà un feed personalizzato di eventi basato sulle loro preferenze.
&
Piattaforma integrata per scoprire eventi, acquistare biglietti, contattare le organizzazioni e seguirne le attività (vedere il profilo con tutti gli eventi, leggere le recensioni).
&
Primi a proporre questo genere di piattaforma che sta crescendo grazie all’effetto network tra utenti e organizzazioni rendendo sempre più difficile per i competitor replicare la nostra posizione.
&
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Organizzatori di eventi, artisti, locali
\item Persone interessate a scoprire eventi
\end{itemize}
\\\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Alternative esistenti} & \textbf{Metriche chiave} & \textbf{Concept} & \textbf{Canali} & \textbf{Early adopters} \\\hline
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Uso di una piattaforma general purpose per la pubblicizzazione di eventi
\item Vengono utilizzate piattaforme dedicate per la vendita dei biglietti
\item Le organizzazioni minori utilizzano siti locali per pubblicizzare i propri eventi
\end{itemize}
&
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Retention degli utenti
\item Numero di utenti registrati
\item Numero di eventi pubblicati
\item Numero di biglietti venduti
\item Numero piani di abbonamento sottoscritti
\end{itemize}
&
EvenToNight = Instagram dedicato agli eventi con shop dei biglietti integrato
&
\textit{Utilizzo:}
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Sito web
\item App mobile
\end{itemize}
\textit{Pubblicizzazione:}
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Contatto diretto alle organizzazioni
\item Social network
\item Passaparola
\item App/Play Store
\item Pubblicità online
\end{itemize}
&
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Organizzazioni, locali e artisti attivi in Emilia Romagna con pubblicazione regolare di eventi ($\geq$2 eventi/mese)
\item Utenti abituali di eventi (partecipazione settimanale)
\end{itemize}
\\\hline
\rowcolor{brandbg}\multicolumn{3}{|l|}{\textbf{Struttura dei Costi}} & \multicolumn{2}{l|}{\textbf{Flussi di Ricavi}} \\\hline
\multicolumn{3}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.56\linewidth}|}{%
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Hosting
\item Marketing
\item Sviluppo
\item Assistenza
\item Marketplace mobile
\item Commissioni sulle transazioni di vendita dei biglietti
\end{itemize}
}
& \multicolumn{2}{>{\raggedright\arraybackslash}p{0.37\linewidth}|}{%
\begin{itemize}[leftmargin=1em,itemsep=1pt,topsep=2pt]
\item Commissioni sulle transazioni di vendita dei biglietti
\item Piani di abbonamento per utenti e organizzazioni
\end{itemize}
} \\\hline
\end{tabular}
}

\normalsize\end{landscape}
\phantomsection\label{sec:rbs}
\addcontentsline{toc}{section}{Resource Breakdown Structure (RBS)}
\allegatohead{Resource Breakdown Structure (RBS)}
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1}\quad Marketing
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.1}\quad Coinvolgimento Organizzazioni
\item \textbf{1.2}\quad Coinvolgimento Utenti
\end{wbsitem}
\item \textbf{2}\quad App Mobile
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1}\quad Interfaccia Utente
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.1}\quad Home
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.1.1}\quad Il Sistema Deve Suggerire eventi agli utenti non registrati
\item \textbf{2.1.1.2}\quad Il Sistema Deve Suggerire eventi personalizzati agli utenti registrati
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.2}\quad Esplora
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.2.1}\quad Il sistema deve permettere agli utente di cercare eventi e utenti
\item \textbf{2.1.2.2}\quad Il Sistema in assenza di filtri e ricerche attive deve suggerire eventi agli utenti non registrati
\item \textbf{2.1.2.3}\quad Il Sistema in assenza di filtri e ricerche attive deve suggerire eventi personalizzati agli utenti registrati
\item \textbf{2.1.2.4}\quad Il Sistema deve permettere all’utente di filtrare gli eventi
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.3}\quad Pagina dell’evento
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.3.1}\quad Il Sistema Deve Mostrare i dettagli dell’evento
\item \textbf{2.1.3.2}\quad Il Sistema Deve Permettere la visualizzazione delle recensioni (se presenti) nel caso in cui l’evento sia concluso
\item \textbf{2.1.3.3}\quad Il Sistema Deve Permettere agli utenti registrati di acquistare i biglietti per l’evento
\item \textbf{2.1.3.4}\quad Il Sistema Deve Permettere agli utenti registrati di mettere like all’evento
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.4}\quad Pagina di checkout
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.4.1}\quad Il Sistema Deve Mostrare agli utenti registrati i biglietti disponibili per l’evento e permettere la selezione
\item \textbf{2.1.4.2}\quad Il Sistema Deve Permettere agli utenti registrati di completare l’acquisto dei biglietti selezionati
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.5}\quad Recensioni
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.5.1}\quad Il Sistema Deve Mostrare le recensioni relative all’organizzazione selezionata
\item \textbf{2.1.5.2}\quad Il Sistema Deve Mostrare un resoconto del rating dell’organizzazione
\item \textbf{2.1.5.3}\quad Il Sistema Deve permettere all’utente di lasciare al massimo una recensione per ogni evento dell’organizzazione a cui ha partecipato
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.6}\quad Profilo
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.6.1}\quad Il Sistema Deve Mostrare le informazioni del profilo utente
\item \textbf{2.1.6.2}\quad Il Sistema Deve Permettere all’utente di modificare le informazioni del proprio profilo
\item \textbf{2.1.6.3}\quad Il Sistema Deve permettere all’utente di modificare le impostazioni del proprio account
\item \textbf{2.1.6.4}\quad Il Sistema Deve permettere ad un utente registrato di (smettere di) seguire l’utente di cui sta visualizzando il profilo
\item \textbf{2.1.6.5}\quad Il Sistema Deve permettere ad un utente registrato di contattare l’utente se è un’organizzazione
\item \textbf{2.1.6.6}\quad In tutti i profili il Sistema Deve Mostrare una sezione riguardo gli eventi a cui quell’utente ha messo like
\item \textbf{2.1.6.7}\quad In tutti i profili il Sistema Deve Mostrare una sezione riguardo gli eventi a cui quell’utente ha partecipato
\item \textbf{2.1.6.8}\quad Se il profilo è di un organizzazione il Sistema Deve Mostrare una sezione riguardo gli eventi creati da quest’ultima
\item \textbf{2.1.6.9}\quad Il Sistema Deve Mostrare una sezione riguardo le bozze degli eventi nel proprio profilo di organizzazione
\item \textbf{2.1.6.10}\quad Il Sistema Deve permettere ad un’organizzazione di vedere le statistiche di performance del proprio profilo se ha sottoscritto un piano di abbonamento
\item \textbf{2.1.6.11}\quad Il Sistema Deve Permettere di visualizzare le recensioni (se presenti) nel caso in cui si stia visualizzando il profilo di un’organizzazione
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.7}\quad Biglietti
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.7.1}\quad Il Sistema Deve Mostrare i biglietti acquistati dall’utente potendo visualizzare il qr code e scaricarli in pdf
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.8}\quad Chat
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.8.1}\quad Il Sistema Deve Mostrare tutte le conversazioni tra utente e organizzazioni
\item \textbf{2.1.8.2}\quad Il Sistema Deve Mostrare la chat con l’utente una volta selezionata la relativa conversazione, permettendo l’invio di messaggi
\item \textbf{2.1.8.3}\quad Il sistema deve permettere di cercare gli utenti mostrando tra i risultati le conversazioni esistenti o permettendo di iniziarne di nuove
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.9}\quad Creazione Evento
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.9.1}\quad Il Sistema Deve Permettere di inserire tutte le informazioni sull’evento
\item \textbf{2.1.9.2}\quad Il Sistema Deve Permettere di pubblicare/modificare/salvare come bozza/annullare/cancellare un evento
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.10}\quad Registrazione/Login
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.10.1}\quad Il Sistema deve permettere ad un utente di registrarsi o accedere alla piattaforma
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.11}\quad Scansione biglietti
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.11.1}\quad Il Sistema deve permettere di scansionare il qr code di un biglietto per validarlo, mostrando un errore in caso sia stato già utilizzato
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.12}\quad Sistema di navigazione
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.12.1}\quad Il Sistema di Navigazione deve permettere all’utente di navigare tra la schermata home, esplora, chat, profilo, biglietti e mostrare le notifiche. Nel caso di un’organizzaione deve essere possibile anche creare un nuovo evento e scansionare i biglietti
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.13}\quad Requisiti Non Funzionali
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.13.1}\quad Il frontend deve essere responsive
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.2}\quad Notifiche push
\item \textbf{2.3}\quad Testing UX
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.3.1}\quad Il sistema deve essere validato attraverso dei test di usabilità prima del rilascio sugli store
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.4}\quad Pubblicazione
\end{wbsitem}
\item \textbf{3}\quad Aggiornamento Sistema Esistente
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.1}\quad Registrazione con OAuth2
\item \textbf{3.2}\quad Servizio Geolocalizzazione
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.2.1}\quad Il Sistema deve fornire un endpoint per ottenere luoghi data una stringa di query includendo il link a Google Maps
\item \textbf{3.2.2}\quad Il Sistema deve fornire informazioni sulla posizione corrente una volta autorizzato
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3}\quad Servizio Notifiche
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.1}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un insieme di utenti che segue ha messo like ad un certo evento
\item \textbf{3.3.2}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un insieme di utenti che segue ha comprato i biglietti per un certo evento
\item \textbf{3.3.3}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando i biglietti per un evento a cui ha messo like stanno per terminare
\item \textbf{3.3.4}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un evento a cui ha messo like si terrà a breve
\item \textbf{3.3.5}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un evento per cui ha comprato i biglietti si terrà a breve
\item \textbf{3.3.6}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando i biglietti di un evento a cui ha messo like sono tornati disponibili
\item \textbf{3.3.7}\quad Il Sistema deve notificare un utente abbonato quando il suo abbonamento sta per scadere se non ha attivato il rinnovo automatico
\item \textbf{3.3.8}\quad Il Sistema deve notificare un utente se degli eventi vicino a lui si terranno a breve nel caso abbia attivato la localizzazione dall’app
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.4}\quad Piani di Abbonamento
\item \textbf{3.5}\quad Servizio Ticketing
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.5.1}\quad Il Sistema deve permettere di creare codici sconto, da utilizzare in fase di checkout, agli amministratori
\item \textbf{3.5.2}\quad Il Sistema deve permettere agli utenti di inserire un codice sconto in fase di checkout
\item \textbf{3.5.3}\quad Il Sistema deve monitorare l’utilizzo dei codici sconto e renderne i dati consultabili dagli amministratori
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.6}\quad Frontend Web
\item \textbf{3.7}\quad Requisiti Non Funzionali
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.7.1}\quad Ogni endpoint deve rispondere sotto i 200ms nel 99\% dei casi
\item \textbf{3.7.2}\quad Il frontend deve essere responsive
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\clearpage
\phantomsection\label{sec:pos}
\addcontentsline{toc}{section}{Project Overview Statement}
\allegatohead{Project Overview Statement}

\medskip\noindent\textbf{Problem}\par\smallskip
L’attuale piattaforma web EvenToNight presenta un’esperienza d’uso non ottimale per un utilizzo frequente e continuativo, limitando il livello di fidelizzazione degli utenti. Nei primi sei mesi di attività è stato registrato un tasso di retention pari al 19\%, evidenziando la difficoltà nel mantenere gli utenti attivi nel tempo.

Parallelamente, sebbene la vendita dei biglietti tramite la piattaforma generi ricavi attraverso commissioni sulle transazioni, i volumi attuali non risultano ancora sufficienti a garantire la piena sostenibilità economica del progetto.

\medskip\noindent\textbf{Project Goal}\par\smallskip
Sviluppare e rilasciare entro maggio 2026 l’applicazione mobile EvenToNight per dispositivi Android e iOS, con contestuale evoluzione del sistema esistente, al fine di migliorare la retention degli utenti, consolidare la presenza della piattaforma nel mercato italiano degli eventi sociali e incrementare i ricavi.

\medskip\noindent\textbf{Project Objectives}
\begin{itemize}
\tightlist
\item Sviluppare una versione mobile della piattaforma disponibile sugli store Android e iOS, al fine di aumentare il tasso di retention degli utenti, migliorare l’esperienza d’uso e adeguarsi allo standard di mercato;
\item Ampliare il numero di organizzazioni attive sulla piattaforma e la base di utenti finali attraverso campagne marketing mirate;
\item Introdurre nuove fonti di ricavo tramite l’implementazione di piani di abbonamento per organizzazioni e utenti entro il rilascio dell’app, con l’obiettivo di diversificare e incrementare i ricavi della piattaforma;
\item Effettuare il refactor del sistema esistente e implementare nuove funzionalità per supportare i requisiti tecnici dell’app mobile e migliorare l’esperienza utente sulla piattaforma.
\end{itemize}

\medskip\noindent\textbf{Success Criteria}\par\smallskip

\noindent\textit{Al rilascio dell’app}
\begin{itemize}
\tightlist
\item Il numero di organizzazioni registrate aumenta di almeno il 50\% entro maggio 2026.
\end{itemize}

\noindent\textit{Post-lancio}
\begin{itemize}
\tightlist
\item L’app raggiunge 2000 download entro 4 mesi dal lancio.
\item Almeno il 5\% degli utenti registrati sottoscrive un abbonamento entro settembre 2026.
\item I ricavi mensili medi raggiungono almeno 400 €/mese entro settembre 2026.
\item Il tasso di retention mensile degli utenti supera il 30\% entro settembre 2026.
\end{itemize}

\medskip\noindent\textbf{Assumptions, Risks \& Obstacles}\par\smallskip

\noindent\textit{Assunzioni}\label{h.19u2v4tt25et}
\begin{itemize}
\tightlist
\item C’è interesse nello scoprire e partecipare a eventi sociali, soprattutto durante il periodo estivo;
\item Le persone sono abituate a utilizzare lo smartphone per scoprire e acquistare online biglietti per eventi;
\item Il team, con il supporto di un coding agent, possiede le competenze tecniche necessarie per condurre la parte di sviluppo;
\item La fase di sviluppo non porterà particolari problemi tali da provocare ritardi superiori alle 2 settimane rispetto alle tempistiche previste;
\item Le commissioni legate ai biglietti hanno vantaggio competitivo rispetto alle altre piattaforme;
\item I costi di sviluppo non supereranno i 5000 €.
\end{itemize}

\noindent\textit{Rischi \& Ostacoli}\label{h.vuh0x21nwkru}
\begin{itemize}
\tightlist
\item Le organizzazioni non sono interessate ad utilizzare la piattaforma;
\item Gli utenti preferiscono utilizzare altre piattaforme;
\item L’offerta di eventi delle organizzazioni non soddisfa la domanda degli utenti raggiunti;
\item Il turismo nella regione Emilia-Romagna è in calo rispetto agli scorsi anni;
\item La UI prodotta non risulta soddisfacente in termini di UX da parte degli utenti;
\item Il budget di 45000 € potrebbe non essere sufficiente a sviluppare la campagna marketing desiderata;
\item La campagna marketing messa in atto non risulta efficace;
\item Il sistema non riesce a supportare il numero medio di utenti online;
\item Ritardo nel processo di approvazione degli store Apple/Google;
\item Stime dei tempi ottimistiche.
\end{itemize}

\medskip\noindent\textbf{Approvazione}\par\smallskip
Il presente Project Overview Statement è stato redatto e approvato collegialmente dall’intero team di EvenToNight in data 20 Gennaio 2026.

\clearpage
\phantomsection\label{sec:wbs}
\addcontentsline{toc}{section}{Work Breakdown Structure (WBS)}
\allegatohead{Work Breakdown Structure (WBS)}
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1}\quad Marketing
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.1}\quad Coinvolgimento Organizzazioni
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.1.1}\quad Gestione Acquisizione Nuove Organizzazioni
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.1.1.1}\quad Ricerca Organizzazioni
\item \textbf{1.1.1.2}\quad Contatto Organizzazioni
\item \textbf{1.1.1.3}\quad Onboarding Organizzazioni
\end{wbsitem}
\item \textbf{1.1.2}\quad Gestione Contatto Organizzazioni già Registrate
\end{wbsitem}
\item \textbf{1.2}\quad Coinvolgimento Utenti
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.2.1}\quad Analisi Dati Utenti Attivi
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.2.1.1}\quad Individuazione Profilo medio utente
\item \textbf{1.2.1.2}\quad Analisi tipologia di Eventi più remunerativi
\item \textbf{1.2.1.3}\quad Analisi Provenienza geografica delle visualizzazioni della piattaforma
\end{wbsitem}
\item \textbf{1.2.2}\quad Campagna Pubblicitaria
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.2.2.1}\quad Influencer Marketing
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.2.2.1.1}\quad Ricerca e selezione influencer
\item \textbf{1.2.2.1.2}\quad Contatto e accordi
\item \textbf{1.2.2.1.3}\quad Briefing contenuti
\item \textbf{1.2.2.1.4}\quad Monitoraggio e ottimizzazione pubblicazioni
\end{wbsitem}
\item \textbf{1.2.2.2}\quad ADS online
\begin{wbsitem}
\item \textbf{1.2.2.2.1}\quad Ricerca e selezione piattaforme ads
\item \textbf{1.2.2.2.2}\quad Creazione contenuti (grafiche/video)
\item \textbf{1.2.2.2.3}\quad Setup campagna
\item \textbf{1.2.2.2.4}\quad Monitoraggio e ottimizzazione
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{2}\quad App Mobile
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1}\quad Interfaccia Utente
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.1}\quad Home
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.1.1.1}\quad Design della schermata Home per utenti non registrati
\item \textbf{2.1.1.1.2}\quad Implementazione della schermata Home per utenti non registrati
\item \textbf{2.1.1.2.1}\quad Design della schermata Home per utenti registrati
\item \textbf{2.1.1.2.2}\quad Implementazione della schermata Home per utenti registrati
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.2}\quad Esplora
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.2.1.1}\quad Design del sistema di ricerca per la schermata Esplora
\item \textbf{2.1.2.1.2}\quad Implementazione del sistema di ricerca per la schermata Esplora
\item \textbf{2.1.2.2.1}\quad Design della schermata Esplora per utenti non registrati
\item \textbf{2.1.2.2.2}\quad Implementazione della schermata Esplora per utenti non registrati
\item \textbf{2.1.2.3.1}\quad Design della schermata Esplora per utenti registrati
\item \textbf{2.1.2.3.2}\quad Implementazione della schermata Esplora per utenti registrati
\item \textbf{2.1.2.4.1}\quad Design dei filtri per gli eventi nella schermata Esplora
\item \textbf{2.1.2.4.2}\quad Implementazione dei filtri per gli eventi nella schermata Esplora
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.3}\quad Pagina dell’evento
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.3.1.1}\quad Design della schermata Pagina Evento
\item \textbf{2.1.3.1.2}\quad Implementazione della schermata Pagina Evento
\item \textbf{2.1.3.2.1}\quad Design della sezione Recensioni
\item \textbf{2.1.3.2.2}\quad Implementazione della sezione Recensioni
\item \textbf{2.1.3.3.1}\quad Design della navigazione verso la schermata di checkout
\item \textbf{2.1.3.3.2}\quad Implementazione della schermata di checkout
\item \textbf{2.1.3.4.1}\quad Design della funzionalità di like
\item \textbf{2.1.3.4.2}\quad Implementazione della funzionalità di like
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.4}\quad Pagina di checkout
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.4.1.1}\quad Design della sezione dei biglietti nella schermata di checkout
\item \textbf{2.1.4.1.2}\quad Implementazione della sezione dei biglietti nella schermata di checkout
\item \textbf{2.1.4.2.1}\quad Design del sistema di completamento dell’acquisto
\item \textbf{2.1.4.2.2}\quad Implementazione del sistema di completamento dell’acquisto
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.5}\quad Recensioni
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.5.1.1}\quad Design della schermata delle recensioni
\item \textbf{2.1.5.1.2}\quad Implementazione della schermata delle recensioni
\item \textbf{2.1.5.2.1}\quad Design del resoconto del rating dell’organizzazione
\item \textbf{2.1.5.2.2}\quad Implementazione del resoconto del rating
\item \textbf{2.1.5.3.1}\quad Design del sistema di inserimento di una recensione
\item \textbf{2.1.5.3.2}\quad Implementazione del sistema di inserimento di una recensione
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.6}\quad Profilo
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.6.1.1}\quad Design della sezione delle informazioni del profilo
\item \textbf{2.1.6.1.2}\quad Implementazione della sezione delle informazioni del profilo
\item \textbf{2.1.6.2.1}\quad Design del sistema di modifica del profilo
\item \textbf{2.1.6.2.2}\quad Implementazione del sistema di modifica del profilo
\item \textbf{2.1.6.3.1}\quad Design del sistema di modifica delle impostazioni dell’account
\item \textbf{2.1.6.3.2}\quad Implementazione del sistema di modifica delle impostazioni dell’account
\item \textbf{2.1.6.4.1}\quad Design del sistema di follow/unfollow
\item \textbf{2.1.6.4.2}\quad Implementazione del sistema di follow/unfollow
\item \textbf{2.1.6.5.1}\quad Design del sistema di contatto nei profili delle organizzazioni
\item \textbf{2.1.6.5.2}\quad Implementazione del sistema di contatto nei profili delle organizzazioni
\item \textbf{2.1.6.6.1}\quad Design della sezione degli eventi a cui l’utente ha messo like
\item \textbf{2.1.6.6.2}\quad Implementazione della sezione degli eventi a cui l’utente ha messo like
\item \textbf{2.1.6.7.1}\quad Design della sezione degli eventi a cui l’utente ha partecipato
\item \textbf{2.1.6.7.2}\quad Implementazione della sezione degli eventi a cui l’utente ha partecipato
\item \textbf{2.1.6.8.1}\quad Design della sezione degli eventi creati da un’organizzazione
\item \textbf{2.1.6.8.2}\quad Implementazione della sezione degli eventi creati da un’organizzazione
\item \textbf{2.1.6.9.1}\quad Design della sezione delle bozze degli eventi
\item \textbf{2.1.6.9.2}\quad Implementazione della sezione delle bozze degli eventi
\item \textbf{2.1.6.10.1}\quad Design del sistema di visualizzazione delle statistiche
\item \textbf{2.1.6.10.2}\quad Implementazione del sistema di visualizzazione delle statistiche
\item \textbf{2.1.6.11.1}\quad Design della sezione delle recensioni
\item \textbf{2.1.6.11.2}\quad Implementazione della sezione delle recensioni
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.7}\quad Biglietti
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.7.1.1}\quad Design della schermata dei biglietti
\item \textbf{2.1.7.1.2}\quad Implementazione della schermata dei biglietti
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.8}\quad Chat
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.8.1.1}\quad Design della sezione delle conversazioni
\item \textbf{2.1.8.1.2}\quad Implementazione della sezione delle conversazioni
\item \textbf{2.1.8.2.1}\quad Design della schermata delle chat
\item \textbf{2.1.8.2.2}\quad Implementazione della schermata delle chat
\item \textbf{2.1.8.3.1}\quad Design della funzionalità di ricerca delle conversazioni
\item \textbf{2.1.8.3.2}\quad Implementazione della schermata di ricerca delle conversazioni
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.9}\quad Creazione Evento
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.9.1.1}\quad Design della sezione delle informazioni dell’evento
\item \textbf{2.1.9.1.2}\quad Implementazione della sezione delle informazioni dell’evento
\item \textbf{2.1.9.2.1}\quad Design delle funzionalità di gestione dell’evento
\item \textbf{2.1.9.2.2}\quad Implementazione delle funzionalità di gestione dell’evento
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.10}\quad Registrazione/Login
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.10.1.1}\quad Design della schermata di registrazione/login
\item \textbf{2.1.10.1.2}\quad Implementazione della schermata di registrazione/login
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.11}\quad Scansione biglietti
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.11.1.1}\quad Design della schermata di scansione biglietti
\item \textbf{2.1.11.1.2}\quad Implementazione della schermata di scansione biglietti
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.12}\quad Sistema di navigazione
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.12.1.1}\quad Design del sistema di navigazione
\item \textbf{2.1.12.1.2}\quad Implementazione del sistema di navigazione
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.1.13}\quad Requisiti Non Funzionali
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.1.13.1.1}\quad Verificare che l’app sia responsive
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.2}\quad Notifiche push
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.2.1}\quad Studio Funzionamento Notifiche push
\item \textbf{2.2.2}\quad Implementazione Notifiche push
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.3}\quad Testing UX
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.3.1}\quad Il sistema deve essere validato attraverso dei test di usabilità prima del rilascio sugli store
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.3.1.1}\quad Individuazione dei Principali Task Per Valutare l’usabilità
\item \textbf{2.3.1.2}\quad Contatto Utenti Target e Organizzazione Sessioni di Usability Test
\item \textbf{2.3.1.3}\quad Svolgimento Sessioni di Usability Test
\item \textbf{2.3.1.4}\quad Valutazione Risultati Dei Test Di Usabilità
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{2.4}\quad Pubblicazione
\begin{wbsitem}
\item \textbf{2.4.1}\quad Configurazione account Google Play
\item \textbf{2.4.2}\quad Configurazione account App Store
\item \textbf{2.4.3}\quad Preparazione asset (icone, screenshot, descrizioni)
\item \textbf{2.4.4}\quad Build e firma dell’app
\item \textbf{2.4.5}\quad Pubblicazione App
\item \textbf{2.4.6}\quad Gestione Review
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{3}\quad Aggiornamento Sistema Esistente
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.1}\quad Registrazione con OAuth2
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.1.1}\quad Scelta provider OAuth2 (e.g. Google)
\item \textbf{3.1.2}\quad Aggiornamento configurazione servizio Autenticazione
\item \textbf{3.1.3}\quad Testing servizio Autenticazione
\item \textbf{3.1.4}\quad Integrazione aggiornamenti nel servizio Utenti
\item \textbf{3.1.5}\quad Aggiornamento Documentazione API del servizio Utenti
\item \textbf{3.1.6}\quad Testing servizio Utenti
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.2}\quad Servizio Geolocalizzazione
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.2.1}\quad Il Sistema deve fornire un endpoint per ottenere luoghi data una stringa di query includendo il link a Google Maps
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.2.1.1}\quad Sviluppo endpoint RBS 3.2.1 nel servizio Geolocalizzazione
\item \textbf{3.2.1.2}\quad Documentazione API con endpoint RBS 3.2.1
\item \textbf{3.2.1.3}\quad Testing della funzionalità RBS 3.2.1
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.2.2}\quad Il Sistema deve fornire informazioni sulla posizione corrente una volta autorizzato
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.2.2.1}\quad Sviluppo endpoint RBS 3.2.2 nel servizio Geolocalizzazione
\item \textbf{3.2.2.2}\quad Integrazione campo posizione in tutti i servizi che lo richiedono
\item \textbf{3.2.2.3}\quad Documentazione API con endpoint RBS 3.2.2
\item \textbf{3.2.2.4}\quad Testing della funzionalità RBS 3.2.2
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3}\quad Servizio Notifiche
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.1}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un insieme di utenti che segue ha messo like ad un certo evento
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.1.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.1 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.1.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.1
\item \textbf{3.3.1.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.1
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3.2}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un insieme di utenti che segue ha comprato i biglietti per un certo evento
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.2.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.2 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.2.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.2
\item \textbf{3.3.2.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.2
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3.3}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando i biglietti per un evento a cui ha messo like stanno per terminare
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.3.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.3 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.3.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.3
\item \textbf{3.3.3.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.3
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3.4}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un evento a cui ha messo like si terrà a breve
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.4.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.4 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.4.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.4
\item \textbf{3.3.4.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.4
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3.5}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando un evento per cui ha comprato i biglietti si terrà a breve
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.5.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.5 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.5.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.5
\item \textbf{3.3.5.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.5
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3.6}\quad Il Sistema deve notificare un utente quando i biglietti di un evento a cui ha messo like sono tornati disponibili
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.6.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.6 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.6.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.6
\item \textbf{3.3.6.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.6
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3.7}\quad Il Sistema deve notificare un utente abbonato quando il suo abbonamento sta per scadere se non ha attivato il rinnovo automatico
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.7.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.7 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.7.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.7
\item \textbf{3.3.7.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.7
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.3.8}\quad Il Sistema deve notificare un utente se degli eventi vicino a lui si terranno a breve nel caso abbia attivato la localizzazione dall’app
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.3.8.1}\quad Aggiunta notifica RBS 3.3.8 al servizio Notifiche
\item \textbf{3.3.8.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.8
\item \textbf{3.3.8.3}\quad Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.8
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.4}\quad Piani di Abbonamento
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.4.1}\quad Sviluppo servizio Subscription per la gestione dei piani di abbonamento
\item \textbf{3.4.2}\quad Integrazione servizio Subscription con il resto del sistema
\item \textbf{3.4.3}\quad Documentazione API del servizio Subscription
\item \textbf{3.4.4}\quad Testing servizio Subscription
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.5}\quad Servizio Ticketing
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.5.1}\quad Il Sistema deve permettere di creare codici sconto, da utilizzare in fase di checkout, agli amministratori
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.5.1.1}\quad Aggiunta endpoint RBS 3.5.1 al servizio Ticketing
\item \textbf{3.5.1.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con endpoint RBS 3.5.1
\item \textbf{3.5.1.3}\quad Testing della funzionalità RBS 3.5.1
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.5.2}\quad Il Sistema deve permettere agli utenti di inserire un codice sconto in fase di checkout
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.5.2.1}\quad Aggiornamento endpoint di checkout per supportare RBS 3.5.2 nel servizio Ticketing
\item \textbf{3.5.2.2}\quad Aggiornamento Documentazione API endpoint di checkout
\item \textbf{3.5.2.3}\quad Testing della funzionalità di checkout aggiornata con RBS 3.5.2
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.5.3}\quad Il Sistema deve monitorare l’utilizzo dei codici sconto e renderne i dati consultabili dagli amministratori
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.5.3.1}\quad Aggiunta endpoint RBS 3.5.3 al servizio Ticketing
\item \textbf{3.5.3.2}\quad Aggiornamento Documentazione API con endpoint RBS 3.5.3
\item \textbf{3.5.3.3}\quad Testing della funzionalità RBS 3.5.3
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.6}\quad Frontend Web
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.6.1}\quad Aggiornamento schermata di registrazione/login con supporto OAuth2
\item \textbf{3.6.2}\quad Integrazione API servizio di geolocalizzazione
\item \textbf{3.6.3}\quad Supporto nuove notifiche
\item \textbf{3.6.4}\quad Supporto inserimento codice sconto nella schermata di checkout
\item \textbf{3.6.5}\quad Design schermata per i piani di abbonamento
\item \textbf{3.6.6}\quad Implementazione schermata per i piani di abbonamento
\item \textbf{3.6.7}\quad Integrazione sistema di abbonamento nelle schermate del sito, con aggiunta schermata ad hoc per le statistiche di performance per le organizzazioni
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.7}\quad Requisiti Non Funzionali
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.7.1}\quad Ogni endpoint deve rispondere sotto i 200ms nel 99\% dei casi
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.7.1.1}\quad Verificare che i nuovi endpoint e quelli aggiornati rispettino il requisito di performance
\end{wbsitem}
\item \textbf{3.7.2}\quad Il frontend deve essere responsive
\begin{wbsitem}
\item \textbf{3.7.2.1}\quad Verificare che il frontend web sia responsive
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\end{wbsitem}
\clearpage
\phantomsection\label{sec:stime}
\addcontentsline{toc}{section}{Stime di Effort (Wideband Delphi)}
\allegatohead{Stime di Effort (Wideband Delphi)}
\footnotesize
\subsection*{1 Marketing}
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.1.1.1 -- Ricerca Organizzazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 40.0 & 56.0 & 48.0 & 48.0 & 48.0 \\\hline
2 & 48.0 & 48.0 & 48.0 & 48.0 & 48.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.1.1.2 -- Contatto Organizzazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 24.0 & 24.0 & 32.0 & 26.7 & 24.0 \\\hline
2 & 28.0 & 28.0 & 28.0 & 28.0 & 28.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.1.1.3 -- Onboarding Organizzazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 72.0 & 64.0 & 100.0 & 78.7 & 72.0 \\\hline
2 & 72.0 & 72.0 & 72.0 & 72.0 & 72.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.1.2 -- Gestione Contatto Organizzazioni già Registrate}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 24.0 & 16.0 & 16.0 & 18.7 & 16.0 \\\hline
2 & 24.0 & 20.0 & 20.0 & 21.3 & 20.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.1.1 -- Individuazione Profilo medio utente}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 6.0 & 2.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
2 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.1.2 -- Analisi tipologia di Eventi più remunerativi}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.1.3 -- Analisi Provenienza geografica delle visualizzazioni della piattaforma}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.1.1 -- Ricerca e selezione influencer}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 32.0 & 48.0 & 40.0 & 40.0 & 40.0 \\\hline
2 & 32.0 & 32.0 & 32.0 & 32.0 & 32.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.1.2 -- Contatto e accordi}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 40.0 & 40.0 & 40.0 & 40.0 & 40.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.1.3 -- Briefing contenuti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 56.0 & 40.0 & 56.0 & 50.7 & 56.0 \\\hline
2 & 56.0 & 56.0 & 56.0 & 56.0 & 56.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.1.4 -- Monitoraggio e ottimizzazione pubblicazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 16.0 & 16.0 & 10.0 & 14.0 & 16.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.2.1 -- Ricerca e selezione piattaforme ads}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 40.0 & 8.0 & 16.0 & 21.3 & 16.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.2.2 -- Creazione contenuti (grafiche/video)}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 40.0 & 40.0 & 40.0 & 40.0 & 40.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.2.3 -- Setup campagna}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 1.2.2.2.4 -- Monitoraggio e ottimizzazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 20.0 & 24.0 & 24.0 & 22.7 & 24.0 \\\hline
2 & 24.0 & 24.0 & 24.0 & 24.0 & 24.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\subsection*{2 App Mobile}
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.1.1.1 -- Design della schermata Home per utenti non registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.1.1.2 -- Implementazione della schermata Home per utenti non registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 16.0 & 16.0 & 13.3 & 16.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.1.2.1 -- Design della schermata Home per utenti registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 2.0 & 4.0 & 4.7 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.1.2.2 -- Implementazione della schermata Home per utenti registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 16.0 & 4.0 & 8.0 & 9.3 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.1.1 -- Design del sistema di ricerca per la schermata Esplora}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 8.0 & 8.0 & 6.7 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.1.2 -- Implementazione del sistema di ricerca per la schermata Esplora}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.2.1 -- Design della schermata Esplora per utenti non registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 4.0 & 4.0 & 3.3 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.2.2 -- Implementazione della schermata Esplora per utenti non registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.3.1 -- Design della schermata Esplora per utenti registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 1.0 & 1.3 & 1.0 \\\hline
2 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.3.2 -- Implementazione della schermata Esplora per utenti registrati}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 1.0 & 2.0 & 2.3 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.4.1 -- Design dei filtri per gli eventi nella schermata Esplora}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.2.4.2 -- Implementazione dei filtri per gli eventi nella schermata Esplora}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 4.0 & 4.0 & 3.3 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.1.1 -- Design della schermata Pagina Evento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 8.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.1.2 -- Implementazione della schermata Pagina Evento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 16.0 & 8.0 & 10.0 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.2.1 -- Design della sezione Recensioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.2.2 -- Implementazione della sezione Recensioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 6.0 & 4.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 8.0 & 6.0 & 6.0 & 6.7 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.3.1 -- Design della navigazione verso la schermata di checkout}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.3.2 -- Implementazione della schermata di checkout}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.4.1 -- Design della funzionalità di like}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 1.0 & 1.3 & 1.0 \\\hline
2 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.3.4.2 -- Implementazione della funzionalità di like}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 2.0 & 1.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.4.1.1 -- Design della sezione dei biglietti nella schermata di checkout}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 4.0 & 6.7 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 6.0 & 7.3 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.4.1.2 -- Implementazione della sezione dei biglietti nella schermata di checkout}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 12.0 & 16.0 & 12.0 & 12.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.4.2.1 -- Design del sistema di completamento dell’acquisto}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 8.0 & 8.0 & 6.0 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.4.2.2 -- Implementazione del sistema di completamento dell’acquisto}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 16.0 & 12.0 & 12.0 & 12.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.5.1.1 -- Design della schermata delle recensioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 8.0 & 4.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 6.0 & 7.3 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.5.1.2 -- Implementazione della schermata delle recensioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 12.0 & 8.0 & 9.3 & 8.0 \\\hline
2 & 10.0 & 12.0 & 8.0 & 10.0 & 10.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.5.2.1 -- Design del resoconto del rating dell’organizzazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 2.0 & 3.3 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.5.2.2 -- Implementazione del resoconto del rating}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 8.0 & 8.0 & 6.7 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.5.3.1 -- Design del sistema di inserimento di una recensione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 4.0 & 4.0 & 5.3 & 4.0 \\\hline
2 & 6.0 & 4.0 & 4.0 & 4.7 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.5.3.2 -- Implementazione del sistema di inserimento di una recensione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.1.1 -- Design della sezione delle informazioni del profilo}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 4.0 & 3.3 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.1.2 -- Implementazione della sezione delle informazioni del profilo}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 4.0 & 4.0 & 4.7 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.2.1 -- Design del sistema di modifica del profilo}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.2.2 -- Implementazione del sistema di modifica del profilo}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 6.0 & 8.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 6.0 & 7.0 & 8.0 & 7.0 & 7.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.3.1 -- Design del sistema di modifica delle impostazioni dell’account}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 8.0 & 8.0 & 7.3 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.3.2 -- Implementazione del sistema di modifica delle impostazioni dell’account}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 16.0 & 12.0 & 12.0 & 12.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.4.1 -- Design del sistema di follow/unfollow}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 1.0 & 1.0 & 2.0 & 1.0 \\\hline
2 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.4.2 -- Implementazione del sistema di follow/unfollow}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 2.0 & 1.7 & 2.0 \\\hline
2 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.5.1 -- Design del sistema di contatto nei profili delle organizzazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.5.2 -- Implementazione del sistema di contatto nei profili delle organizzazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 1.0 & 1.3 & 1.0 \\\hline
2 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.6.1 -- Design della sezione degli eventi a cui l’utente ha messo like}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 6.0 & 4.0 & 4.7 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.6.2 -- Implementazione della sezione degli eventi a cui l’utente ha messo like}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 8.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.7.1 -- Design della sezione degli eventi a cui l’utente ha partecipato}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.7.2 -- Implementazione della sezione degli eventi a cui l’utente ha partecipato}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.8.1 -- Design della sezione degli eventi creati da un’organizzazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 1.0 & 3.0 & 4.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.8.2 -- Implementazione della sezione degli eventi creati da un’organizzazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.9.1 -- Design della sezione delle bozze degli eventi}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.9.2 -- Implementazione della sezione delle bozze degli eventi}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.10.1 -- Design del sistema di visualizzazione delle statistiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 4.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 6.0 & 4.0 & 6.0 & 5.3 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.10.2 -- Implementazione del sistema di visualizzazione delle statistiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.11.1 -- Design della sezione delle recensioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.6.11.2 -- Implementazione della sezione delle recensioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 8.0 & 4.0 & 5.3 & 4.0 \\\hline
2 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.7.1.1 -- Design della schermata dei biglietti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 4.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.7.1.2 -- Implementazione della schermata dei biglietti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 8.0 & 8.0 & 7.3 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.8.1.1 -- Design della sezione delle conversazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 2.0 & 3.3 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.8.1.2 -- Implementazione della sezione delle conversazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 6.0 & 8.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.8.2.1 -- Design della schermata delle chat}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.8.2.2 -- Implementazione della schermata delle chat}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 8.0 & 8.0 & 7.3 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.8.3.1 -- Design della funzionalità di ricerca delle conversazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.8.3.2 -- Implementazione della schermata di ricerca delle conversazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.9.1.1 -- Design della sezione delle informazioni dell’evento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.9.1.2 -- Implementazione della sezione delle informazioni dell’evento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.9.2.1 -- Design delle funzionalità di gestione dell’evento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 2.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.9.2.2 -- Implementazione delle funzionalità di gestione dell’evento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.10.1.1 -- Design della schermata di registrazione/login}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.10.1.2 -- Implementazione della schermata di registrazione/login}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.11.1.1 -- Design della schermata di scansione biglietti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 4.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.11.1.2 -- Implementazione della schermata di scansione biglietti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 6.0 & 8.0 & 6.7 & 6.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.12.1.1 -- Design del sistema di navigazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.12.1.2 -- Implementazione del sistema di navigazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 12.0 & 16.0 & 12.0 & 12.0 \\\hline
2 & 12.0 & 12.0 & 16.0 & 13.3 & 12.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.1.13.1.1 -- Verificare che l’app sia responsive}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 16.0 & 8.0 & 9.3 & 8.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.2.1 -- Studio Funzionamento Notifiche push}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.2.2 -- Implementazione Notifiche push}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 6.0 & 4.7 & 4.0 \\\hline
2 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.3.1.1 -- Individuazione dei Principali Task Per Valutare l’usabilità}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 12.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 12.0 & 8.0 & 9.3 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.3.1.2 -- Contatto Utenti Target e Organizzazione Sessioni di Usability Test}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 24.0 & 32.0 & 24.0 & 26.7 & 24.0 \\\hline
2 & 32.0 & 32.0 & 30.0 & 31.3 & 32.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.3.1.3 -- Svolgimento Sessioni di Usability Test}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 10.0 & 12.0 & 8.0 & 10.0 & 10.0 \\\hline
2 & 10.0 & 12.0 & 12.0 & 11.3 & 12.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.3.1.4 -- Valutazione Risultati Dei Test Di Usabilità}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 6.0 & 8.0 & 7.3 & 8.0 \\\hline
2 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.4.1 -- Configurazione account Google Play}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 2.0 & 3.3 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.4.2 -- Configurazione account App Store}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.4.3 -- Preparazione asset (icone, screenshot, descrizioni)}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 12.0 & 16.0 & 12.0 & 12.0 \\\hline
2 & 12.0 & 12.0 & 12.0 & 12.0 & 12.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.4.4 -- Build e firma dell’app}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 4.0 & 4.0 & 4.7 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.4.5 -- Pubblicazione App}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 2.4.6 -- Gestione Review}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 48.0 & 48.0 & 48.0 & 48.0 & 48.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\subsection*{3 Aggiornamento Sistema Esistente}
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.1.1 -- Scelta provider OAuth2 (e.g. Google)}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 1.0 & 2.3 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.1.2 -- Aggiornamento configurazione servizio Autenticazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.1.3 -- Testing servizio Autenticazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.1.4 -- Integrazione aggiornamenti nel servizio Utenti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 6.0 & 6.0 & 5.3 & 6.0 \\\hline
2 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 & 6.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.1.5 -- Aggiornamento Documentazione API del servizio Utenti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.1.6 -- Testing servizio Utenti}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 24.0 & 2.0 & 2.0 & 9.3 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.2.1.1 -- Sviluppo endpoint RBS 3.2.1 nel servizio Geolocalizzazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.2.1.2 -- Documentazione API con endpoint RBS 3.2.1}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.2.1.3 -- Testing della funzionalità RBS 3.2.1}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.2.2.1 -- Sviluppo endpoint RBS 3.2.2 nel servizio Geolocalizzazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.2.2.2 -- Integrazione campo posizione in tutti i servizi che lo richiedono}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 4.0 & 4.0 & 3.3 & 4.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.2.2.3 -- Documentazione API con endpoint RBS 3.2.2}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.2.2.4 -- Testing della funzionalità RBS 3.2.2}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 1.0 & 1.3 & 1.0 \\\hline
2 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.1.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.1 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.1.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.1}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.1.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.1}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.2.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.2 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.2.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.2}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.2.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.2}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.3.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.3 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.3.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.3}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.3.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.3}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.4.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.4 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.4.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.4}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.4.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.4}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.5.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.5 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.5.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.5}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.5.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.5}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.6.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.6 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.6.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.6}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.6.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.6}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.7.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.7 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.7.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.7}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.7.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.7}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.8.1 -- Aggiunta notifica RBS 3.3.8 al servizio Notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.8.2 -- Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.8}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.3.8.3 -- Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.8}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.4.1 -- Sviluppo servizio Subscription per la gestione dei piani di abbonamento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 16.0 & 20.0 & 16.0 & 17.3 & 16.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.4.2 -- Integrazione servizio Subscription con il resto del sistema}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 16.0 & 16.0 & 13.3 & 16.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.4.3 -- Documentazione API del servizio Subscription}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.4.4 -- Testing servizio Subscription}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 4.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.1.1 -- Aggiunta endpoint RBS 3.5.1 al servizio Ticketing}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.1.2 -- Aggiornamento Documentazione API con endpoint RBS 3.5.1}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.1.3 -- Testing della funzionalità RBS 3.5.1}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.2.1 -- Aggiornamento endpoint di checkout per supportare RBS 3.5.2 nel servizio Ticketing}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.2.2 -- Aggiornamento Documentazione API endpoint di checkout}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.2.3 -- Testing della funzionalità di checkout aggiornata con RBS 3.5.2}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 2.0 & 1.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.3.1 -- Aggiunta endpoint RBS 3.5.3 al servizio Ticketing}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.3.2 -- Aggiornamento Documentazione API con endpoint RBS 3.5.3}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.5.3.3 -- Testing della funzionalità RBS 3.5.3}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 1.0 & 1.3 & 1.0 \\\hline
2 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 & 1.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.6.1 -- Aggiornamento schermata di registrazione/login con supporto OAuth2}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.6.2 -- Integrazione API servizio di geolocalizzazione}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 6.0 & 5.0 & 4.0 & 5.0 & 5.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.6.3 -- Supporto nuove notifiche}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 3.0 & 2.0 & 2.0 & 2.3 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.6.4 -- Supporto inserimento codice sconto nella schermata di checkout}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 2.0 & 2.0 & 2.7 & 2.0 \\\hline
2 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.6.5 -- Design schermata per i piani di abbonamento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.6.6 -- Implementazione schermata per i piani di abbonamento}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 & 8.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.6.7 -- Integrazione sistema di abbonamento nelle schermate del sito, con aggiunta schermata ad hoc per le statistiche di performance per le organizzazioni}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 16.0 & 16.0 & 20.0 & 17.3 & 16.0 \\\hline
2 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 & 16.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.7.1.1 -- Verificare che i nuovi endpoint e quelli aggiornati rispettino il requisito di performance}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 2.0 & 1.0 & 2.0 & 1.7 & 2.0 \\\hline
2 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 & 2.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\medskip\noindent\textbf{Attività 3.7.2.1 -- Verificare che il frontend web sia responsive}\par\nopagebreak\smallskip
\nopagebreak\noindent\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{1.0cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.1cm}|>{\centering\arraybackslash}p{2.3cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Round} & \textbf{\shortstack{Alice Alfonsi\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Federico Bravetti\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Tommaso Brini\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Media\\(ore/u)}} & \textbf{\shortstack{Mediana\\(ore/u)}} \\\hline
1 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 & 4.0 \\\hline
\end{tabular}\par
\normalsize

\clearpage
\phantomsection\label{sec:budget}
\addcontentsline{toc}{section}{Tabella Allocazione Budget}
\allegatohead{Tabella Allocazione Budget}

\renewcommand{\arraystretch}{1.25}
\noindent\begin{tabular}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.55\linewidth}|>{\raggedleft\arraybackslash}p{0.20\linewidth}|>{\raggedright\arraybackslash}p{0.18\linewidth}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Voce di costo} & \textbf{Costo} & \textbf{Note} \\\hline
\rowcolor{brandbg!60}\textbf{COSTI DIRETTI} & \textbf{€ 26.725,00} & \\\hline
\quad\textit{Marketing} & \textit{€ 26.000,00} & \\\hline
\quad\quad Campagna pubblicitaria & € 26.000,00 & \\\hline
\quad\textit{App Mobile} & \textit{€ 725,00} & \\\hline
\quad\quad Costi di usability test & € 600,00 & \\\hline
\quad\quad Google Play Console -- account sviluppatore & € 25,00 & Una tantum \\\hline
\quad\quad Apple Developer Program & € 100,00 & Annuale \\\hline
\rowcolor{brandbg!60}\textbf{COSTI INDIRETTI} & \textbf{€ 17.000,00} & \\\hline
\quad Abbonamenti AI & € 1.000,00 & \\\hline
\quad Compensi membri del team di progetto & € 16.000,00 & \\\hline
\rowcolor{brandbg!60}\textbf{CONTINGENCY RESERVE} & \textbf{€ 5.000,00} & \\\hline
\rowcolor{brandbg!60}\textbf{MANAGEMENT RESERVE} & \textbf{€ 1.275,00} & \\\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{TOTALE} & \textbf{€ 50.000,00} & \\\hline
\end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}

{}

\clearpage
\phantomsection\label{sec:risk}
\addcontentsline{toc}{section}{Risk Register}
\begin{landscape}
\setlength{\textwidth}{24cm}\setlength{\linewidth}{24cm}
\allegatohead{Risk Register}
\footnotesize
\definecolor{pAlta}{HTML}{F8C9C0}
\definecolor{pMedia}{HTML}{FFE0A6}
\definecolor{pBassa}{HTML}{C8E6C9}
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}
\setlength{\tabcolsep}{4pt}
\noindent\begin{tabular}{|p{2.2cm}|p{2.0cm}|c|p{6.0cm}|c|c|c|p{6.5cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{Categoria} & \textbf{Variabile} & \textbf{Evento \#} & \textbf{Evento} & \textbf{Probabilità} & \textbf{Impatto} & \textbf{Priorità} & \textbf{Mitigazione} \\\hline
Esterno & Scope/Qualità & ES1 & Le organizzazioni non sono interessate ad utilizzare la piattaforma & Media & Critico & \cellcolor{pAlta}Alta & Contingenza: raccolta e analisi dei feedback delle organizzazioni al fine di migliorare il servizio \\\hline
Esterno & Scope/Qualità & ES2 & Gli utenti preferiscono utilizzare altre piattaforme & Media & Critico & \cellcolor{pAlta}Alta & Contingenza: raccolta e analisi dei feedback degli utenti per migliorare il servizio e aumentare la competitività \\\hline
Esterno & Qualità & ES3 & L’offerta di eventi delle organizzazioni non soddisfa la domanda degli utenti raggiunti & Media & Alto & \cellcolor{pAlta}Alta & Contingenza: ridefinizione del target delle organizzazioni coinvolte sulla base della domanda degli utenti \\\hline
Esterno & -- & ES4 & Il turismo nella regione Emilia Romagna è in calo rispetto agli scorsi anni & Bassa & Medio & \cellcolor{pMedia}Media & Accettazione \\\hline
Tecnico & Qualità & TC1 & La UI prodotta non risulta soddisfacente in termini di UX da parte degli utenti & Bassa & Medio & \cellcolor{pMedia}Media & Mitigazione: effettuazione di sessioni di usability test durante il progetto per validare e migliorare la UX \\\hline
Organizzativo & Costi & OR1 & Il budget di 45K potrebbe non essere sufficiente a sviluppare la campagna marketing desiderata & Bassa & Medio & \cellcolor{pMedia}Media & Accettazione \\\hline
Project management & Scope/Qualità & PM1 & La campagna marketing messa in atto non risulta efficace & Media & Alto & \cellcolor{pAlta}Alta & Mitigazione: monitoraggio continuo della campagna pubblicitaria e ottimizzazione in base ai KPI rilevati \\\hline
Tecnico & Risorse & TC2 & Il sistema non riesce a supportare il numero medio di utenti online & Bassa & Medio & \cellcolor{pMedia}Media & Contingenza: potenziamento dell’infrastruttura \\\hline
Esterno & Tempo & ES5 & Ritardo nel processo di approvazione degli store Apple/Google & Bassa & Medio & \cellcolor{pMedia}Media & Accettazione \\\hline
Project management & Tempo & PM2 & Stime dei tempi ottimistiche & Media & Medio & \cellcolor{pMedia}Media & Mitigazione: utilizzo della tecnica Wide-band Delphi per ridurre il rischio di pianificazione ottimistica \\\hline
\end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\normalsize\end{landscape}
\phantomsection\label{sec:gantt}
\addcontentsline{toc}{section}{Piano delle Attivita e Diagramma di Gantt}
\begin{landscape}
\setlength{\textwidth}{24cm}\setlength{\linewidth}{24cm}
\noindent{\color{brand}\large\bfseries EvenToNight}~~{\color{doclink}\large\bfseries Piano delle Attività e Diagramma di Gantt}\hfill{\color{subt}\itshape Sviluppo App \& Espansione Della Piattaforma EvenToNight}\par\smallskip
\footnotesize
\setlength{\tabcolsep}{4pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.15}
\begin{longtable}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.7cm}|p{6.8cm}|>{\centering\arraybackslash}p{1.2cm}|>{\centering\arraybackslash}p{1.2cm}|>{\centering\arraybackslash}p{1.5cm}|p{4.3cm}|>{\centering\arraybackslash}p{1.7cm}|>{\centering\arraybackslash}p{1.7cm}|}
\hline
\rowcolor{brandbg}\textbf{ID} & \textbf{Task} & \textbf{Effort} & \textbf{Durata} & \textbf{Pred.} & \textbf{Assegnato} & \textbf{Inizio} & \textbf{Fine} \\
\hline
\endhead
\rowcolor{brandbg!60}\multicolumn{8}{|l|}{\textbf{1 Marketing}} \\\hline
1 & Ricerca Organizzazioni & 48.0 & 8 & 5, 6, 7 & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 03/07/2026 \\\hline
2 & Contatto Organizzazioni & 28.0 & 5 & 1 & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 03/07/2026 \\\hline
3 & Onboarding Organizzazioni & 72.0 & 11 & 2 & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 03/07/2026 \\\hline
4 & Gestione Contatto Organizzazioni già Registrate & 20.0 & 3 &  & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 29/05/2026 \\\hline
5 & Individuazione Profilo medio utente & 6.0 & 1 &  & Alice Alfonsi & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
6 & Analisi tipologia di Eventi più remunerativi & 4.0 & 1 &  & Alice Alfonsi & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
7 & Analisi Provenienza geografica delle visualizzazioni della piattaforma & 2.0 & 1 &  & Alice Alfonsi & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
8 & Ricerca e selezione influencer & 32.0 & 5 & 5, 6, 7 & Alice Alfonsi & 02/03/2026 & 31/07/2026 \\\hline
9 & Contatto e accordi & 40.0 & 6 & 8 & Alice Alfonsi & 02/03/2026 & 31/07/2026 \\\hline
10 & Briefing contenuti & 56.0 & 9 & 9 & Alice Alfonsi, Federico Bravetti, Tommaso Brini & 06/04/2026 & 21/08/2026 \\\hline
11 & Monitoraggio e ottimizzazione pubblicazioni & 16.0 & 3 & 10 & Alice Alfonsi & 11/05/2026 & 28/08/2026 \\\hline
12 & Ricerca e selezione piattaforme ads & 16.0 & 3 & 5 & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 06/02/2026 \\\hline
13 & Creazione contenuti (grafiche/video) & 40.0 & 6 & 12 & Alice Alfonsi & 09/02/2026 & 31/07/2026 \\\hline
14 & Setup campagna & 8.0 & 2 & 13 & Alice Alfonsi & 04/05/2026 & 08/05/2026 \\\hline
15 & Monitoraggio e ottimizzazione & 24.0 & 4 & 14 & Alice Alfonsi & 11/05/2026 & 28/08/2026 \\\hline
\rowcolor{brandbg!60}\multicolumn{8}{|l|}{\textbf{2 App Mobile}} \\\hline
16 & Design della schermata Home per utenti non registrati & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 05/02/2026 & 05/02/2026 \\\hline
17 & Implementazione della schermata Home per utenti non registrati & 16.0 & 3 & 16, 110 & Federico Bravetti & 06/02/2026 & 10/02/2026 \\\hline
18 & Design della schermata Home per utenti registrati & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 05/02/2026 & 05/02/2026 \\\hline
19 & Implementazione della schermata Home per utenti registrati & 8.0 & 2 & 18, 110 & Federico Bravetti & 06/02/2026 & 10/02/2026 \\\hline
20 & Design del sistema di ricerca per la schermata Esplora & 8.0 & 2 &  & Federico Bravetti & 11/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
21 & Implementazione del sistema di ricerca per la schermata Esplora & 4.0 & 1 & 20 & Federico Bravetti & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
22 & Design della schermata Esplora per utenti non registrati & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
23 & Implementazione della schermata Esplora per utenti non registrati & 8.0 & 2 & 22 & Federico Bravetti & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
24 & Design della schermata Esplora per utenti registrati & 1.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
25 & Implementazione della schermata Esplora per utenti registrati & 2.0 & 1 & 24 & Federico Bravetti & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
26 & Design dei filtri per gli eventi nella schermata Esplora & 2.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
27 & Implementazione dei filtri per gli eventi nella schermata Esplora & 4.0 & 1 & 26, 110 & Federico Bravetti & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
28 & Design della schermata Pagina Evento & 8.0 & 2 &  & Federico Bravetti & 19/02/2026 & 20/02/2026 \\\hline
29 & Implementazione della schermata Pagina Evento & 8.0 & 2 & 28 & Federico Bravetti & 23/02/2026 & 25/02/2026 \\\hline
30 & Design della sezione Recensioni & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 19/02/2026 & 20/02/2026 \\\hline
31 & Implementazione della sezione Recensioni & 6.0 & 1 & 30 & Federico Bravetti & 23/02/2026 & 25/02/2026 \\\hline
32 & Design della navigazione verso la schermata di checkout & 1.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 19/02/2026 & 20/02/2026 \\\hline
33 & Implementazione della schermata di checkout & 1.0 & 1 & 32 & Federico Bravetti & 23/02/2026 & 25/02/2026 \\\hline
34 & Design della funzionalità di like & 1.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 19/02/2026 & 20/02/2026 \\\hline
35 & Implementazione della funzionalità di like & 2.0 & 1 & 34 & Federico Bravetti & 23/02/2026 & 25/02/2026 \\\hline
36 & Design della sezione dei biglietti nella schermata di checkout & 8.0 & 2 &  & Federico Bravetti & 26/02/2026 & 26/02/2026 \\\hline
37 & Implementazione della sezione dei biglietti nella schermata di checkout & 16.0 & 3 & 36 & Federico Bravetti & 27/02/2026 & 03/03/2026 \\\hline
38 & Design del sistema di completamento dell’acquisto & 8.0 & 2 &  & Federico Bravetti & 04/03/2026 & 04/03/2026 \\\hline
39 & Implementazione del sistema di completamento dell’acquisto & 16.0 & 3 & 38, 138, 144 & Federico Bravetti & 05/03/2026 & 09/03/2026 \\\hline
40 & Design della schermata delle recensioni & 8.0 & 2 &  & Tommaso Brini & 24/03/2026 & 25/03/2026 \\\hline
41 & Implementazione della schermata delle recensioni & 10.0 & 2 & 40 & Tommaso Brini & 26/03/2026 & 30/03/2026 \\\hline
42 & Design del resoconto del rating dell’organizzazione & 4.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 24/03/2026 & 25/03/2026 \\\hline
43 & Implementazione del resoconto del rating & 8.0 & 2 & 42 & Tommaso Brini & 26/03/2026 & 30/03/2026 \\\hline
44 & Design del sistema di inserimento di una recensione & 4.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 24/03/2026 & 25/03/2026 \\\hline
45 & Implementazione del sistema di inserimento di una recensione & 4.0 & 1 & 44 & Tommaso Brini & 26/03/2026 & 30/03/2026 \\\hline
46 & Design della sezione delle informazioni del profilo & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 10/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
47 & Implementazione della sezione delle informazioni del profilo & 4.0 & 1 & 46 & Federico Bravetti & 18/03/2026 & 19/03/2026 \\\hline
48 & Design del sistema di modifica del profilo & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 10/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
49 & Implementazione del sistema di modifica del profilo & 7.0 & 2 & 48 & Federico Bravetti & 18/03/2026 & 19/03/2026 \\\hline
50 & Design del sistema di modifica delle impostazioni dell’account & 8.0 & 2 &  & Federico Bravetti & 17/03/2026 & 17/03/2026 \\\hline
51 & Implementazione del sistema di modifica delle impostazioni dell’account & 16.0 & 3 & 50 & Federico Bravetti & 26/03/2026 & 30/03/2026 \\\hline
52 & Design del sistema di follow/unfollow & 1.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 10/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
53 & Implementazione del sistema di follow/unfollow & 1.0 & 1 & 52 & Federico Bravetti & 18/03/2026 & 19/03/2026 \\\hline
54 & Design del sistema di contatto nei profili delle organizzazioni & 1.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 10/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
55 & Implementazione del sistema di contatto nei profili delle organizzazioni & 1.0 & 1 & 54 & Federico Bravetti & 18/03/2026 & 19/03/2026 \\\hline
56 & Design della sezione degli eventi a cui l’utente ha messo like & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/03/2026 & 12/03/2026 \\\hline
57 & Implementazione della sezione degli eventi a cui l’utente ha messo like & 6.0 & 1 & 56 & Federico Bravetti & 20/03/2026 & 23/03/2026 \\\hline
58 & Design della sezione degli eventi a cui l’utente ha partecipato & 2.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/03/2026 & 12/03/2026 \\\hline
59 & Implementazione della sezione degli eventi a cui l’utente ha partecipato & 2.0 & 1 & 58 & Federico Bravetti & 20/03/2026 & 23/03/2026 \\\hline
60 & Design della sezione degli eventi creati da un’organizzazione & 2.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/03/2026 & 12/03/2026 \\\hline
61 & Implementazione della sezione degli eventi creati da un’organizzazione & 2.0 & 1 & 60 & Federico Bravetti & 20/03/2026 & 23/03/2026 \\\hline
62 & Design della sezione delle bozze degli eventi & 2.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/03/2026 & 13/03/2026 \\\hline
63 & Implementazione della sezione delle bozze degli eventi & 2.0 & 1 & 62 & Federico Bravetti & 20/03/2026 & 23/03/2026 \\\hline
64 & Design del sistema di visualizzazione delle statistiche & 6.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 16/03/2026 & 16/03/2026 \\\hline
65 & Implementazione del sistema di visualizzazione delle statistiche & 8.0 & 2 & 64, 138 & Federico Bravetti & 25/03/2026 & 25/03/2026 \\\hline
66 & Design della sezione delle recensioni & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/03/2026 & 13/03/2026 \\\hline
67 & Implementazione della sezione delle recensioni & 6.0 & 1 & 66 & Federico Bravetti & 24/03/2026 & 24/03/2026 \\\hline
68 & Design della schermata dei biglietti & 6.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 20/03/2026 & 20/03/2026 \\\hline
69 & Implementazione della schermata dei biglietti & 8.0 & 2 & 68 & Tommaso Brini & 23/03/2026 & 23/03/2026 \\\hline
70 & Design della sezione delle conversazioni & 4.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 12/03/2026 & 16/03/2026 \\\hline
71 & Implementazione della sezione delle conversazioni & 6.0 & 1 & 70 & Tommaso Brini & 17/03/2026 & 19/03/2026 \\\hline
72 & Design della schermata delle chat & 4.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 12/03/2026 & 16/03/2026 \\\hline
73 & Implementazione della schermata delle chat & 8.0 & 2 & 72 & Tommaso Brini & 17/03/2026 & 19/03/2026 \\\hline
74 & Design della funzionalità di ricerca delle conversazioni & 8.0 & 2 &  & Tommaso Brini & 12/03/2026 & 16/03/2026 \\\hline
75 & Implementazione della schermata di ricerca delle conversazioni & 4.0 & 1 & 74 & Tommaso Brini & 17/03/2026 & 19/03/2026 \\\hline
76 & Design della sezione delle informazioni dell’evento & 4.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 09/03/2026 & 09/03/2026 \\\hline
77 & Implementazione della sezione delle informazioni dell’evento & 8.0 & 2 & 76, 106 & Tommaso Brini & 10/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
78 & Design delle funzionalità di gestione dell’evento & 2.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 09/03/2026 & 09/03/2026 \\\hline
79 & Implementazione delle funzionalità di gestione dell’evento & 2.0 & 1 & 78 & Tommaso Brini & 10/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
80 & Design della schermata di registrazione/login & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 10/03/2026 & 10/03/2026 \\\hline
81 & Implementazione della schermata di registrazione/login & 6.0 & 1 & 80, 103 & Federico Bravetti & 10/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
82 & Design della schermata di scansione biglietti & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti & 11/03/2026 & 11/03/2026 \\\hline
83 & Implementazione della schermata di scansione biglietti & 8.0 & 2 & 82 & Federico Bravetti & 12/03/2026 & 12/03/2026 \\\hline
84 & Design del sistema di navigazione & 8.0 & 2 &  & Federico Bravetti & 02/02/2026 & 02/02/2026 \\\hline
85 & Implementazione del sistema di navigazione & 12.0 & 2 & 84 & Federico Bravetti & 03/02/2026 & 04/02/2026 \\\hline
86 & Verificare che l’app sia responsive & 16.0 & 3 &  & Alice Alfonsi, Federico Bravetti, Tommaso Brini & 03/02/2026 & 30/03/2026 \\\hline
87 & Studio Funzionamento Notifiche push & 2.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 05/03/2026 & 05/03/2026 \\\hline
88 & Implementazione Notifiche push & 6.0 & 1 & 87, 113, 116, 119, 122, 125, 128, 131, 134 & Tommaso Brini & 06/03/2026 & 06/03/2026 \\\hline
89 & Individuazione dei Principali Task Per Valutare l’usabilità & 8.0 & 2 &  & Alice Alfonsi, Federico Bravetti, Tommaso Brini & 04/02/2026 & 10/04/2026 \\\hline
90 & Contatto Utenti Target e Organizzazione Sessioni di Usability Test & 32.0 & 5 & 89 & Alice Alfonsi & 16/02/2026 & 10/04/2026 \\\hline
91 & Svolgimento Sessioni di Usability Test & 12.0 & 2 & 90 & Alice Alfonsi, Federico Bravetti & 02/03/2026 & 24/04/2026 \\\hline
92 & Valutazione Risultati Dei Test Di Usabilità & 8.0 & 2 & 91 & Alice Alfonsi, Federico Bravetti, Tommaso Brini & 02/03/2026 & 30/04/2026 \\\hline
93 & Configurazione account Google Play & 4.0 & 1 &  & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 30/03/2026 \\\hline
94 & Configurazione account App Store & 4.0 & 1 &  & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 30/03/2026 \\\hline
95 & Preparazione asset (icone, screenshot, descrizioni) & 12.0 & 2 &  & Alice Alfonsi & 04/02/2026 & 30/03/2026 \\\hline
96 & Build e firma dell’app & 4.0 & 1 &  & Federico Bravetti, Tommaso Brini & 02/02/2026 & 30/03/2026 \\\hline
97 & Pubblicazione App & 1.0 & 1 & 93, 94, 96 & Federico Bravetti & 31/03/2026 & 31/03/2026 \\\hline
98 & Gestione Review & 48.0 & 8 & 97 & Alice Alfonsi, Federico Bravetti, Tommaso Brini & 08/04/2026 & 28/08/2026 \\\hline
\rowcolor{brandbg!60}\multicolumn{8}{|l|}{\textbf{3 Aggiornamento Sistema Esistente}} \\\hline
99 & Scelta provider OAuth2 (e.g. Google) & 2.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
100 & Aggiornamento configurazione servizio Autenticazione & 4.0 & 1 & 99 & Tommaso Brini & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
101 & Testing servizio Autenticazione & 2.0 & 1 & 100 & Tommaso Brini & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
102 & Integrazione aggiornamenti nel servizio Utenti & 6.0 & 1 & 100 & Tommaso Brini & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
103 & Aggiornamento Documentazione API del servizio Utenti & 1.0 & 1 & 102 & Tommaso Brini & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
104 & Testing servizio Utenti & 2.0 & 1 & 102 & Tommaso Brini & 16/02/2026 & 18/02/2026 \\\hline
105 & Sviluppo endpoint RBS 3.2.1 nel servizio Geolocalizzazione & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
106 & Documentazione API con endpoint RBS 3.2.1 & 1.0 & 1 & 105 & Tommaso Brini & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
107 & Testing della funzionalità RBS 3.2.1 & 1.0 & 1 & 105 & Tommaso Brini & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
108 & Sviluppo endpoint RBS 3.2.2 nel servizio Geolocalizzazione & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
110 & Documentazione API con endpoint RBS 3.2.2 & 1.0 & 1 & 109 & Tommaso Brini & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
111 & Testing della funzionalità RBS 3.2.2 & 1.0 & 1 & 109 & Tommaso Brini & 02/02/2026 & 03/02/2026 \\\hline
112 & Aggiunta notifica RBS 3.3.1 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
113 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.1 & 1.0 & 1 & 112 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
114 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.1 & 1.0 & 1 & 112 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
115 & Aggiunta notifica RBS 3.3.2 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
116 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.2 & 1.0 & 1 & 115 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
117 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.2 & 1.0 & 1 & 115 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
118 & Aggiunta notifica RBS 3.3.3 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
119 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.3 & 1.0 & 1 & 118 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
120 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.3 & 1.0 & 1 & 118 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
121 & Aggiunta notifica RBS 3.3.4 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
122 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.4 & 1.0 & 1 & 121 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
123 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.4 & 1.0 & 1 & 121 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
124 & Aggiunta notifica RBS 3.3.5 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
125 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.5 & 1.0 & 1 & 124 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
126 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.5 & 1.0 & 1 & 124 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
127 & Aggiunta notifica RBS 3.3.6 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
128 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.6 & 1.0 & 1 & 127 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
129 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.6 & 1.0 & 1 & 127 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
130 & Aggiunta notifica RBS 3.3.7 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
131 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.7 & 1.0 & 1 & 130 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
132 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.7 & 1.0 & 1 & 130 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
133 & Aggiunta notifica RBS 3.3.8 al servizio Notifiche & 1.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
134 & Aggiornamento Documentazione API con notifica RBS 3.3.8 & 1.0 & 1 & 133 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
135 & Testing della funzionalità di notifica RBS 3.3.8 & 1.0 & 1 & 133 & Tommaso Brini & 19/02/2026 & 24/02/2026 \\\hline
136 & Sviluppo servizio Subscription per la gestione dei piani di abbonamento & 16.0 & 3 &  & Tommaso Brini & 04/02/2026 & 06/02/2026 \\\hline
137 & Integrazione servizio Subscription con il resto del sistema & 16.0 & 3 & 136 & Tommaso Brini & 09/02/2026 & 10/02/2026 \\\hline
138 & Documentazione API del servizio Subscription & 2.0 & 1 & 136 & Tommaso Brini & 11/02/2026 & 11/02/2026 \\\hline
139 & Testing servizio Subscription & 4.0 & 1 & 136 & Tommaso Brini & 11/02/2026 & 11/02/2026 \\\hline
140 & Aggiunta endpoint RBS 3.5.1 al servizio Ticketing & 2.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
141 & Aggiornamento Documentazione API con endpoint RBS 3.5.1 & 1.0 & 1 & 140 & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
142 & Testing della funzionalità RBS 3.5.1 & 1.0 & 1 & 140 & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
143 & Aggiornamento endpoint di checkout per supportare RBS 3.5.2 nel servizio Ticketing & 2.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
144 & Aggiornamento Documentazione API endpoint di checkout & 1.0 & 1 & 143 & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
145 & Testing della funzionalità di checkout aggiornata con RBS 3.5.2 & 2.0 & 1 & 143 & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
146 & Aggiunta endpoint RBS 3.5.3 al servizio Ticketing & 2.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
147 & Aggiornamento Documentazione API con endpoint RBS 3.5.3 & 1.0 & 1 & 146 & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
148 & Testing della funzionalità RBS 3.5.3 & 1.0 & 1 & 146 & Tommaso Brini & 12/02/2026 & 13/02/2026 \\\hline
149 & Aggiornamento schermata di registrazione/login con supporto OAuth2 & 2.0 & 1 & 103 & Tommaso Brini & 25/02/2026 & 25/02/2026 \\\hline
150 & Integrazione API servizio di geolocalizzazione & 4.0 & 1 & 106, 110 & Tommaso Brini & 25/02/2026 & 25/02/2026 \\\hline
151 & Supporto nuove notifiche & 2.0 & 1 & 113, 116, 119, 122, 125, 128, 131, 134 & Tommaso Brini & 26/02/2026 & 26/02/2026 \\\hline
152 & Supporto inserimento codice sconto nella schermata di checkout & 4.0 & 1 & 144 & Tommaso Brini & 26/02/2026 & 26/02/2026 \\\hline
153 & Design schermata per i piani di abbonamento & 4.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 27/02/2026 & 27/02/2026 \\\hline
154 & Implementazione schermata per i piani di abbonamento & 8.0 & 2 & 138, 153 & Tommaso Brini & 27/02/2026 & 02/03/2026 \\\hline
155 & Integrazione sistema di abbonamento nelle schermate del sito, con aggiunta schermata ad hoc per le statistiche di performance per le organizzazioni & 16.0 & 3 & 138 & Tommaso Brini & 02/03/2026 & 04/03/2026 \\\hline
156 & Verificare che i nuovi endpoint e quelli aggiornati rispettino il requisito di performance & 2.0 & 1 &  & Tommaso Brini & 05/03/2026 & 05/03/2026 \\\hline
157 & Verificare che il frontend web sia responsive & 4.0 & 1 &  & Alice Alfonsi, Federico Bravetti, Tommaso Brini & 25/02/2026 & 05/03/2026 \\\hline
\end{longtable}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{landscape}

\clearpage
\end{document}